宜家D男男女女讀書唔掂就做護士

老老實實係今時今日
無論你文科理科商科 都合資格考做護士
中學讀個Visual Act + 個Econ 九唔搭八
又考到東華做護士

基本上唔夠分 讀唔到大學
15-19分 都可以入到做護士 （東華 OU）
係東華仲未係Jupas 係自資學士學位 根本有錢就讀得

再低分D 有22222 就Asso HD 讀護士學校做EN

根本成個護士行業都係由一班讀書唔叻 但係又想搵水泡 覺得護士聽落好威 人工唔差 既人組成

plz 呢班人唔好再覺得自己能夠成為護士好威好勁
因為真正讀書好果班係唔會簡做護士 而只係香港缺人先勉強將個人工提升到一個離譜既位置

係外國大部分護士都唔需要任何學歷

無錯 護士的確係需要專業知識 我都尊重
但係請唔好因為自己成為護士而自我膨脹
覺得係醫院做人工好 就自覺比其他職業優越
因為護士 根本唔係一個高尚職業
係香港中學畢業 有70％人都能成為護士

好多EN RN 走出黎笑人大學生 畢業搵15k
其實佢地根本個職業性質冇得比較

有咩問題，護士都要讀書，人地都係自己努力讀個護士資格返黎，有咩好屌人唔可以自豪？

1）樓主係廢青 網上戰士
2）樓主俾個護士女友飛咗
3）樓主住院期間得罪護士

但係人地既月入真係無得比
你估一日rn就一世咩 仲有apn 同Ward manager 升
果度既人工係同 mo有得揮
要係香港過正常既生活15k足夠咩？
唔係狗眼看人低問題，係拎15k既大學生做緊狗

成日都同人比較 批評下人地 你地唔累嘅咩

有無睇過在日本做護士人工?

香港既老師護士就係成績最差個班人

甘好做
你唔去讀nursing然後做en/rn？

又loop，日撚日都酸人工高

人地過到考試你理得人

nurse壓力大，起薪高但升職慢
快極都~15年先升APN(pt26-34)~ 5xk-7xk
~12k個RN先得~3k個APN
幾多人好多年都冇得升

其實真係冇酸

只係覺得呢班護士為左錢出黎做護士

我又好想知樓主應該係嗰3成既天才裏面la,咁依家撈緊咩大茶飯野?開下眼界都好丫

(比女飛係慘d既....)

想知樓主做緊咩偉大工種

挑!你做開義工ga?

我覺得護士人工高係合理架
洗wound 插foley 好辛苦

但係班護士真係唔好覺得自己係護士 覺得大學生廢

你未又係為左錢番工

我話70％合資格做 唔係話另外30％係天才

呢個世界可悲在有一大堆人 單純為錢工作
完全冇工作既理念 興奮係入面
好辛苦架師兄 比你搵好多又點

無人睇低你 只有你自己睇低自己 努力吧樓主 唔好太介意人地講咩

你識幾多個護士令你咁覺得？
比你講到有得入就入到 讀又一定讀到
實習又一定過到咁

社工仲垃圾 冇專業知識石言 呀豬呀狗都讀得

師兄 每個人背後嘅故事你又知幾多 人地可能係養家 單親 供樓 屋企差人錢 唔係個個都有得選擇

有邊個做野唔係為高人工
樓主你覺得一定要好有愛心好有抱負想照顧人先可以做護士？
班拔尖都係為咗錢先做醫生啦
難得佢地肯讀份工又幫到人有咩好鬧
又唔係做倫敦金偷呃拐騙

大把冇學歷嘅人出嚟創業做老細
搵到錢之後咪一樣覺得啲人工低過佢嘅人廢
根本呢個社會係用人工收入嚟量化成唔成功
搵100K嘅覺得搵30K嘅護士廢 搵30K覺得15K廢有咩問題
根本就係酸緊人地人工高過你
與其酸人不如諗吓點樣令自己唔使做狗好過

唔係為錢唔通做義工咩

你開工係咪唔洗出糧先？
擺明酸到出汁又唔敢講出口

我問你撈緊咩想比較下姐,你份工一定好專業又有意義人工又高la....

小朋友,做人睇野唔好睇d唔睇d,盞比人笑你膚淺咋

我好早已經講咗，但無人理，遲早實出事

之前紗布封喉單野，就係有個護士無學歷，連醫生寫既野都睇唔明，結果害死咗病人

睇住條女個妹平時自己都顧唔掂成個廢人咁 讀東大都嗌生嗌死真係好認同

咁你高學歷果d唔肯做姐
始終都要有人做架

其實我都好suprise
咁多人覺得我酸人地人工

就算我知香港人為錢打工 不在少數
但係估唔到個個都係咁
其實好sad

呢個社會發生緊咩事
人地自食其力辛苦讀院書做個護士都有冇題

希望呢個風氣淨係局限喺連登

其實我就唔需要同你講我做咩既
大家討論下姐

我之前有屋企人入咗院，之後因爲醫生唔喺到，所以問個姑娘大概咩事啦，點知佢唔識個病名走去用手機字典app查個名。

唔知佢係咪實習緊，但佢呢下動作令我對佢冇啲失去信心。

我都唔覺得有咩咁勁

你話班護士睇唔起其他大學生，不過我覺得，
你講嘅嘢都表明咗你睇唔起班成績差啲走去讀護嘅人
其實你講嗰種人都係佔一部分啫
又唔好講到好似全部想做護士嘅人都係咁
行行都有啲睇唔起其他工嘅人㗎喇
一係就針對呢啲人講
淨針對護士嘅無咩意思

Rn 入職3皮?

Sad你老味
無病呻吟

返工唔為錢咁做咩事要返工

你打工唔係為左錢？免費打工咁偉大呀？

何況其實好多護士都有用個心去做
你識1 2個稍為人品唔好 就當全港護士都係咁？

同埋你而家都抹黑緊人地既職業 踏低緊人地
你同你識嗰幾個護士朋友有咩分別
真係咩人識咩朋友

咩叫不在少數
99%都係

駁唔到

讀master都要15年?

1對15比洗wound插foley更辛苦

無睇唔起樓主你ar,係想知你做緊d咩咁有意義去比較下ja,同埋可憐下你比女飛....

護士唔撚洗讀書？乜都唔識都唔撚沖出黎柒啦，做護士有幾辛苦你又知唔知呀傻鳩

真係癲

冇問題呀 我專重佢地護士個專業
我就係知道護士好辛苦 連返3個PA冇O

我質疑既係以金錢作為目的去成為護士既
到最後如果有個病人冇錢比 你會唔會照顧佢

你睇下港大中大nursing收幾多分先再講

做啲咩關你咩事

唔係要搵錢嘅 重會有幾多人返工

所以我冇針對全部護士 只係近年真係愈黎愈多人當護士係水泡

你呢個完全唔關佢地讀書掂唔掂事
你搞清楚先

就係你講依句(只係覺得呢班護士為左錢出黎做護士)就知你咩程度la....似攪事多過討論

到底你仲要講我幾多次比女飛

算啦今時今日既醫護要照顧每日 150
已經係佢哋既應有既結果

宜家真香港人有病都去私家睇喇
係腥香港人先鐘意去公立

護士要玩屎玩尿
咩工都要尊重嫁大佬...

人地人工高自己一大份 笑鳩人有乜問題
咁大個人就唔好仲攞讀唔讀到書黎講啦
香港地學歷唔值錢架 哈佛劍橋雙碩士都係做ACO昨

有時係因為醫生英既野係英文 護士之間病名都係用英文溝通 要上網搵返個中文既病名係d 咩

係好平常嘅病？
如果係 又唔識嘅 的確幾令人擔心..

你唔同私院d 醫生講？

事實就係10個護士9個係為錢先做
唔做護士佢地能力上只可以送下外賣

酸撚到
番咩工都要批鬥

返工唔講錢講乜

狗屎垃圾都走哂去讀nursing / 教育文憑 / 考驚太

警犬先係

你咁樣舉例好奇怪
我係咪要理解成如果老闆唔出糧嘅
我重返唔返工？
個個都南丁格爾？

樓主你唔洗講你做邊行
但我真心想知 咁你返工係為咗啲咩？

我明白樓主意思
因為我自己眼見有唔少中同讀唔成書都去做護士
講緊既讀唔成書 係dse得12-13分
去左讀護士學校 實習緊
成日係ig出story講自己好快就實習完..會搵到好多錢..
身邊都有朋友入ou 讀護士
佢講到自己做護士好似好偉大咁...要幫病人執屎執尿
實際上又成日計緊第時份糧有幾多
要幾多年先可以加幾多人工

睇返ou nursing 要20分，頭20% 人比連登仔踩到屎都不如

社工唔痴線做唔到，你估咁易？

做護士十個十個都係為錢嫁啦, 不過呢科野易入難出, 學既野同做既野都唔係咁容易令人接受, Workload又重

頂 啱呀

果D grade 幾時輪到班東華 OU

有master就可以即刻升？
實情是有master都一樣要慢慢等

講到入左職就贏 唔洗進修咁
master係入面真係基本野黎

做護士我寧願做地盤
厭惡性工作

利申好尊敬護士

社工 教師 護士 警犬
都係打份工 為錢途有錯咩？
唔洗有抱負

無人際關係可以唔洗升啦

到出現左一d人生dilemma 又有幾多個護士唔係為錢而做落去

如果個護士識左個有錢仔準備辭職 失去左金錢作為佢護士既動力 到底佢認真做定Hea做 我好質疑

同埋人人都係為錢打工 但係護士係醫護人員呀大佬

一個只為錢工作既醫護人員 失去醫護既操守 係會死人架

連登仔日常

笑公屋 笑職業 攞三大打飛機

成日笑大陸人，但係根本同大陸人冇分別

係呀吹大D啦...我聽人講有讀醫畢業去做ACO呀...

普通老人病

甘你老母閪

唔係每個人為錢做護士 要為錢做其他唔好？ 又要捱更抵夜 讀書時期又無假放 又會好大壓力 成日翻工時比人屌 樓主唔好將自己果套套落其他人到

護士真係辛苦錢來

你當普通大學生15000個月
只係輪班加你5000
屎尿血濃痰加你5000
粗重野加殘得快加你5000

純計值博率，big 4高過護士好多，起碼無咗屎尿血同體力勞動

「香港缺人先勉強將個人工提升到一個離譜既位置」

咁即係人工係離譜定合理?

想點呀大佬 人地本身讀書唔叻搵到個有興趣/幫到人既學業出錢讀+冇錢咁去實習 出ward辛苦到乜咁 出到黎做又要對住啲廢中廢老屎尿屁血 仲要俾你話

得香港護士人工起薪3萬，
冇一個國家有香港咁高。
其實護士性質=地盤佬，
求過於供，
所以先拉高哂d人工。

反而想問下邊份工唔係為錢先做？

人地值個個人工你又唔抵得。講緊升護士長又要讀master 又要夠年資，咁都叫冇讀書。

要執屎 成日都要聞屎味
比著你得唔得呀

美國有
日本部分位都有

on99你好高尚番工唔為錢？

你咁講你每日坐車咪好撚危險

你又唔係護士以己度人

我好想問，樓主出過黎做野未

讀完仲堅持留到係哩行先再講啦
咁辛苦又咁厭惡性仲可以繼續做到落去 仲要追間真係抵佢地拎哩個人工啦

咁唔通個個護士搵大學生做咩

其實同EO一樣人工+有排升+屎尿血+壓力

咁嘅package真係得搵唔到前路嘅人去做

講廢我覺得社畜重廢
字都唔識多個
教人做人

就好似啲人見到小學同學DSE高分過自己，就話自己小學明明高分過對方咁

樓主係咪比護士笑所以酸到出post

仲未計日夜癲倒+病菌

點解一份工作需要嘅學歷同佢係咪高尚掛勾？
冇錯 中學畢業有7成可以成為護士
但係有幾多人真係頂得順做護士先？
做護士老實講 我覺得係幾厭惡性
又要睇好多傷口又要幫病人換片
佢地都頂得順 照顧到關心到病人
公院護士忙到飯都冇得食都要睇好每個patient
咁都唔高尚？
而且我唔信宜家做護士嗰堆人真係100%為搵錢 連少少為病人嘅心都冇囉

收嗲啦，大把人爭，仲係果種以為22222就有en讀既井底之蛙，知少少扮代表

另外新聞成日報見習護士醫病人既程序上出錯，
搞到病人就死咁濟，
好似都唔洗負咩重大責任。
所以做護士過到自己良心果關，
根本唔會太大壓力的。

成日屌nurse高人工
人地其實係diploma grade
通貨膨脹先變到今日好似“好高”人工
不如屌下出面d老闆人工閪

2)樓主追護士追唔到

唔為錢唔同為使命？
比10皮你入政府做官
以後唔準搞事 你咪又係仆到去做

東華護士為錢做援交就鬧
為錢做護士就得

兩者根本一樣冇道德操守

Big4 斷腰斷肝，冇得放工，講緊係成個月一日18-20 個鐘，返足7日

你試過？ 你點知啊Ching
又係一個自以為是嘅人

無錢點生存?
但一味向病人刮錢刮到盡又有點。。。。。。。

唔係要自已做過先屌得人既
係咪要做過行政長官 先可以出聲屌梁振英呀

最好香港讀完RN技術移民美國

護士缺人多D人做有咩問題

可能入讀資格低左d，但本身呢個職業個性質/做既野，辛苦程度+厭惡性的確值得尊重喎

我冇試過，
但報紙佬係咁講，
我照覆述咋。

比我就真係頂唔順屎屎尿尿
利申揀錯行做左工程

人地肯做呢D工都要俾你屌

如果香港讀完移民美國
只係拎香港人既錢自肥，再跑去美國嘆
佢地肯向香港做野都算係咁

大陸人最喜歡玩呢套

點解台灣既護士咁低人工?
支持輸入台灣護士。

好多人成世做毒撚唔識交際應酬就走去讀醫做醫生
唔似得我地UST GBUS咁搵大錢發達

依家啲男男女女讀書唔掂就做XX
Loop x 2046

結論 香港人無論番工定失業定做義工
都會得鳩罪lihkg仔

樓主某程度上都講得啱，自從有咗東華呢啲位之後，啲水平係低咗好多，呢班人唔好話專業知識，連常識都冇乜。我地行內笑料多到數唔晒

放心
唔理背景點樣
一個人做唔掂唔會留得底係醫院好耐
醫療行業最忌留手尾比人執

其實而家好多所謂厭惡嘢已經俾晒HCA/姐姐做

可能割包皮被護士姐姐笑佢丁細

當年咪一樣讀唔成書先入醫院紅褲子出身
有能力都讀medic啦
自己同行都取笑
怪不得連登仔都睇唔起nurse啦

返工唔為錢為咩？
你估真係奴性咩on99

支持，護士可恥

醫療事故會增加幾多%

裝修判頭都可以唔洗讀書高人工，洗唔洗開第二個post

自我膨脹無人屌？

入左去唔使讀書唔使實習都畢到業？

我覺得如果有心咩成績走去做護士都無問題
但係香港個情況唔同
好多人都係為左佢人工高所以先去讀
護士係要有心先會好得好嘅工作
一個失誤就會有機會病人救唔番
或者有永久的問題

你以為好易讀咩 驚冇隻英文字你識串

點解職業高唔高尚要同學歷掛勾？

應該唔會既，台灣護士都高質。

佢入到去都要讀得到先得到gard嘅 話佢人工高但呢份工又厭惡性又要輪更日夜顛倒都唔係輕鬆架啦 就算有理想但唔睇在人工份上邊有咁多人肯撈/撈唔長 話人工過高係管理層過高姐 落手落腳嗰班就真係辛苦嘅架 但他朝比老共改晒名做乜鬼第一/第二人民醫院 公家醫療人工要同各大城市睇齊就真係搵你做 之不過佢到時實委派上面啲人落黎做架啦 到時記得健健康康保重身體啦

做護士係辛苦，不過見到中學欺凌人嗰班入東華讀護士，成日係ig出po戴哂光環懶有愛心咁真係想嘔

Don't hate the player, hate the game

利申：非護士

樓主收皮喇
喺連登講護士做乜鳩
我寫包單呢度七成人係護士

係，所以其實dse 炒左既應該去讀edu / nursing，一定好過讀asso / bba

咁d神父會失曬業

終畫開大

咪係囉 講撚到佢地唔洗做有錢收咁

平心而論
班DSE都考唔到嘅人 得10幾分
去HA/東華/CMC讀個RN牌
個班人出ward 態度差 好囂張
都唔係第一日聽啲staff講
好多意外 報AIRS都係呢班人搞出嚟
仲要成日post ig/snapchat
然後笑返啲大學生嘥5年時間 要出鴨仔團
搞到好似咩人都做到護士咁

CU/HKU/Polyu 假假地都叫大學生
就算入面有人唔讀書
基本常識/師資都一定好
起碼人地唔會咁囂張先

咁多人都做到RN 點解要考DSE
咁樣 一啲都唔公平

又輪班,環境又閪,又要識D野
冇咁上下人工咪冇人做囉
有政府補貼既行業點都高人工少少

做護士為錢會好快轉行

咪係 以為入到包生仔咩？
唔認真讀、練skill既 fail三次就比人踢出黎

以為呢度強國？
你番工冇糧出會唔會做嘢？
再講 你認為可見將來HA會拖糧？
家陣風頭火勢你HA做漏野搞到唔夠人
護士唔出聲班市民都會屌你

Btw樓主一路淨係話護士為錢
咁點解唔屌埋PTOT醫生？
照計佢地應該俾你屌埋一份

不過應該係因為人地高分所以為錢就冇問題
講到尾都係因為唔抵得人地學歷低過你但人工可以高過你

講得咁臭串試下入廠唔好靠護士，打針抽血自己黎囉

醫生寫既字咁撚柒

話做就做？
你唔做下
我地下午更少左個人
有無興趣番工
300蚊一個鐘

你舉例舉到九唔搭八嘅，邊個會翻工冇錢都照翻？義工？
每個護士都要好似南丁格爾咁？
如果你要屌人為錢而做，咁你可以屌晒成個香港所有工種
做咩要針對護士
你以為入到佢地就唔使努力？易入難出基本啦
淨係為錢完全冇其他動力嘅人根本捱唔到幾耐

台灣賺台灣用其實還可以的
佢地一般會去美國做護士

人地會去美國

人地查緊中文答你地
護士除左ou en外都係用英文教
醫院排版都係用英文

最好電子化

為唔為錢同盡唔盡責、犯唔犯錯
冇直接關係，人地做好本份咪得
大把有心做既犯醫療錯誤

樓豬正傻閪

又係一碌鳩打沉成隻船系列post

加拿大，澳洲都係差唔多價
但人地係1護士:8-12病人
香港呢

引入大灣"專才"

All of the above

番工唔為錢咁高尚 樓主番咩工咁犀利啊
樓主肯定係dse 唔夠高分 入左啲野雞科 畢左業先發現自己能力只可以賺到15000蚊而酸啲東華/OU/護校 都賺得夠過你怪就怪自己啲生涯規劃不及你口中讀唔到書嘅MK 啦

穩定但無發達

如果你有能力就唔做護士啦，如果能力唔夠，但要過生活架。

大家都係搵食

利申 非醫療工

但有啲工真係應該以社會責任/工作意義多過金錢利益，仲要有果方面的知識同能力。
例如 公共服務，相信仲係有啲人就算可以搵好多，但都走去做差佬，消防，etc...去服務市民，而不是只係為錢

咁點
引入大灣區專才做護士好無

護士為左錢執屎執尿執屍樓主咁都屌第時唔使打包直接火化啦

依家班90 00後護士都係貪佢薪高糧準
好過做紀律部隊

屎尿血濃痰

高薪係有原因

做差佬一定係為左份人工囉。
消防救護果d就未必。

冇問題，咪又係工一份
好過讀書唔成反而去教書果班

老人院 處理屎尿屁都有兩萬

通常自命清高既護狗就係呢啲人

諗清楚 做護士等同做賓賓

中學同學有一半前前後後咁去咗做護士
計埋其他friend應該有廿幾個係護士
Instagram story就係日日掉啲terms出嚟又乜又柒咁
其實日日就係探熱抽血插喉派藥
唔識真係畀佢大到
不過講煩一定係空姐最煩

頭盔: 護士好大壓力好辛苦，所以高人工係合理

講堅個句
我見過醫生趕時間，自己拎部抽血車幫病人抽血
亦都見過病人甩左鹽水豆同護士講,護士叫抽血員上去整 無錯喺抽血員,等咗一陣,病人問護士你整得唔得,因為想去洗手間,護士黑住面講 喺抽血員做
我相信護士喺識,但做唔做另一回事。 護士忙極都喺做慣常嘢，有乜都係叫醫生黎，睇醫生寫乜做乜 所以值唔值咁高人工真喺另計

無錯護士喺一種專業資格,有D護士話要考試,但呢種資格 我相信所有大學生資質讀完個成個護士COURSE，去考都可以合格到 又無必要吹到咁大，反而律師醫生 送你去學再考個D試，資質差個班人真係求佢俾返你出黎

係事實又點樣？唔抵得人？

酸你老母咩
唔撚識打葡萄 ？羨慕？

如果你讀nursing 係追求個個course 滿分嘅workload咪重囉 但而家係攞個pass 就畢到業 包有工開 workload 可以有幾重 以為自己讀engine 讀law要追hon 爆四咩

nursing 9成嘅野都係鳩背 考試之前求其讀都pass 到啦 再唔係咪fail 完再retake 又唔會因為咁而冇工開 0壓力 亦唔見得係易入難出

再講 出ward 嗰啲 physically present就可以 正正常常都冇人會fail你
實有人話好辛苦乜乜乜 對班hea慣嘅人黎講 實辛苦架 你估你dse 15分只係因為中六study break冇讀書咩 係成個中學 甚至小學都冇認真過啦 成世人冇chur過 而家咪覺得辛苦囉 我自己就未見過喺u讀nursing 嘅人話難讀or辛苦 最多係話出ward 好晒時間 但客觀比較 其他科嘅同學intern 朝9晚6 返足3個月 其實辛苦過你好多

你讀撚過未？知唔知考試幾撚難？

2大神科
成日同呀妹表妹講
DSE唔洗咁緊張
是但讀個幼教都夠做

醫管局既護士學校係RN

一來每一個工作崗位，每一個行業總有呢啲人
二來你睇報紙都知點解，根本唔夠人手
但都唔等於你拎呢啲人一支竹打沈一船人

只要挨過頭5年，跳出去都5-6皮啦，想搵多D又可以繼續留
護士一世都係同一個環境

連返3個PA無O算辛苦
呢啲應該叫正常喎
人地連踩十幾更 再踩埋一日內返早班夜班
中間訓得兩三個鐘叫咩
其實行行都辛苦
都要付出時間精神勞力去換份人工
點解一尾剩係屌護士？
有邊個打工唔係為人工 唔為人工叫義工
剩係為錢做護士既都做唔長

用數據說話
我朋友做護士，apple watch計步佢一日大約行17-180000 步
我睇返自己先得嗰15000 步左右

咁中大港大果堆又係咩dse失敗者 個分係全屆最top果堆都要比你話

依架ou15-19分？ 我表弟2年前21分入喎

人工係高呀 但日日翻工執屎
問過個fd 隨時兩日要翻三更 瞓得一兩個鐘
咁比既ibank果堆金融狗咪仲高人工

其實幾十年黎都係讀唔成書先做護士架啦
以前邊有degree呢d野
讀得成書就唔使做護士啦 on99

樓主翻緊嘅工好似好有抱負介紹下？義工？

大家都係返8個鐘
都係做到隻狗咁
點解唔揀份人工高
CP值都唔同啦

都唔知你做乜
為賦新詞強說愁

女仔讀唔掂書去做護士都情有可原 但見到啲男仔讀唔掂書都去做真係仲要係醫院俾啲醫生點黎點去 真係成世都抬唔起頭做人

個個護士都申多野做
an shift好惡頂冇得抖
遇上閪家屬又要寫report
成日申要加人工
但你地既人工係well paid囉
仲要有約滿金又10皮野
升上apn都point 26, 5皮幾野
仲有乜野好嘈

樓主走先

好大陣酸味

老實講

醫管局出糧 唔係病人

大把院霸 支那狗拖數 有得踢佢出院 比真正需要既人用
相信大把護士會

有護士覺得自己份工優越又高尚
做到隻狗咁呀
樓豬諗野天真又白鴿眼
根本冇職業係高尚 肯唔收錢先講啦

呢句真 不撚斷批判批鬥
當正自己判官咁款
毒撚用d時間打飛機唔好咩

媽 ， 好酸呀

洗L理你點諗 世界公認 人工高專業人士
世界各地移民 䕶士都可以作人才移民 專業試未必洗再考
靚妹果時候唔讀書日玩夜蒲 20歲左右去東院讀護士 幾年後洗底又一條好漢 fg 30k 永遠唔怕俾人炒 永遠工求我 做多幾年辛苦轉去私院 又升人工

講出嚟都威威又有社會光環

護士大部分無需學壓
樓豬係咪搞錯推床班嬸嬸？
仲有香港醫療算係世界頂尖 你拎頭幾嘅水平同其他國家比
護士又要識藥物 打針抽血
病人心理 高級護士又多report寫
同埋護士都算厭惡性行業 睇你好唔好彩派去邊

樓豬想幫共產黨踩低香港醫療？

樓主🍇？
利申engine

聽日就開另一個post「宜家D男男女女讀書唔掂就做老師」

Whatever...

我以上嘅內容係回應緊 讀nursing易入難出 workload大 唔係反駁緊做護士有幾辛苦

再講 如果你覺得喺一個有冷氣嘅地方行多3000步就算係好辛苦嘅話 其實冇咩好討論

25分 都算讀唔成書既

大把同學入牙醫 三寶

不過 又無樓主講得咁誇張 三間大學都收緊23-26

依個分入到好多科

無論做咩工都有資格自豪，唔關難唔難入行事

笑9人人工低就不嬲都冇道理。

同nursing 唔nursing 無關係，樓主咁都要唔gur?

因為連登仔三大職業係三行，運輸，藥房仔，所以教書，護士，公墓員，警犬等等呢啲比較優質嘅職業必須要每日批鬥

讀曬課程又盛咁日日爆入院錄都要比你屌
講到個資格買返黎咁
利申我完全唔係呢行
但你唔明你憑咩咁樣去睇唔起人
仲要全部都係假設

入學要求就算底 都要你入到去讀得成書先得
唔係你想像咁簡單
仲要出ward實習
唔係醒目+讀書有啲料嘅人根本唔會成功做到護士
讀醫療呢啲科 最尾只有夠專業嘅先有資格留底

冷靜啲先啦
護士有幾高人工姐
做幾年好多工種都過你頭啦
護士個光環唔係人工呀 係使命感

咁做護士都要考既姐 你估真係去讀就有既咩

en/rn 衣家幾錢人工

之前屌護士咁辛苦係人工包架，所以佢地人工高好正常，但希望佢地一直都咁辛苦啦，返Shift會早死

希望護士逗得呢個人工就要俾心機做
唔好用萬五蚊人工嘅態度對待四萬人工嘅職位

其他國家護士唔需要學歷? 瞓醒未?
大部分先進國家，護士都係要Degree 。
自己去NHS health career 個網睇下護士係咪真係唔駛degree

利申: 非護士

有手有腳都做到護士啦樓主話。

鳩up唔洗本，客觀比較
intern辛苦好多？
intern朝9晚6 ，都叫有少少人工。
出ward一蚊都冇，又要shift。

出ward係physically present就得？
人地當你食物鏈最低層manpower咁洗，連d 啊姐都恰鳩你。

18萬減萬五=三千

人工嗰啲講到尾供求問題姐
你話你唔係酸人地人工高過你!? 如果佢地人工得萬幾蚊, 你睇你會唔會出POST
過幾年如果洗碗冇人做有3萬蚊過月, 唔通又批判值唔值
人地又冇唔比你做, 人地為咩都好, 都係佢地自由, 你唔做為理想都係你既自由
不過你都要問下自己打緊份牛工係唔係為緊理想先啦

咁你幾錢人工？
你冇返咁上下你講嘅野點睇都酸喎

利申醫療 人工高過ha d rn

仲有幼教

我自己做allied health, 邊個profession唔想講。
但係其實英國做呢d，基本上我未見過有人會質疑護士，PT, OT, RD, RT 呢堆人係咪professionals, 因為我未見過有人話唔係，咁當然唔排除我識人少。
唉，但係我同時生活嚮香港咁耐，我真係見好多人係咁嚮度吵呢d位係咪professional，2019年重有人以為護士真係淨係執屎。
係, 你講三十四年前，我老母果個年代，香港重係兩間大學果陣，護士唔係degree, 好多allied health都唔係。但係呢個世界會進步，我甚至會聽過話有人想去專業化呢種怪論。我真心唔明，點會支持個社會行返轉頭

唔通同你講愛心呀，個個都係為咗份人工，30k呀
利申:為夢想係機場挨緊，人工唔過20k
係香港生活，好難下下講夢想，理想

咁又唔好咁講，應該仲有0.1成人都係有心人㴝嘅。。。應該

樓主坐係keyboard面前9Up 不如上護士管理局睇下 RN個 Syllabus 有咩要讀

東大明愛呢堆學店本身係易入但難出 東華出左名到 Yr 4 Yr 5 塞屎你食逼學生無限 Retake/ Defer 賺學費, 根本唔志在你 grad唔 grad到 你唔讀書一定Grad唔到
護校本身最唔睇DSE成績收人 但每次考試都革扯一堆冇能力/唔讀書嘅人 仲要將5年嘅書塞落3年讀
炒粉冇得Defer/retake 收100個可能得70-80% grad到
仲要挨過實習 做免費勞工 做奴隸唔收錢返PA返1500個鐘, 有理無理比唔同人屌 成間病房除左其他同學同實習醫生 基本上所有人都屌得你
又要一路實習 一路做功課 通頂溫書 考曬Skills test 先可以成功碌過去出牌
唔好講到唔識字都做到 因為唔識字院校都會逼到你識字
個牌有血有汗 實習已經嚇走左好多冇心做嘅人
要講優越感不如講下空姐好過啦

咁掃街洗碗sales保險狗
就係由樓主呢d高學歷既人材擔當？

4）樓主係慕容派

撐樓主個成班都on 999
明明酸到出汁，到最後就係到兜話護士為錢而做護士好不知所謂，要說到自己好撚有道德、理想。唔該你了解清楚成個行業先，護士不嬲都唔係要高學歷，以前無學歷都可以做護士（中學畢業），我識幾個已經差唔多60歲已退休的護士，他地同我分享，以前係你肯做就可以讀護士學校，正如你所講呀豬呀狗都可以讀，你唔翻去半世紀前開始批鬥？on 999 ，係你眼中，高學歷就可以有高人工，低學歷靠自己能力去揾出路揾錢就賤過地底泥。你呢啲咪就係社會垃圾，香港醫療系統已經好畸型，你仲要係到雪上加霜，批鬥護士。

護士學位可以照有
但合資格的要求可以提高

樓主岩岩放監出黎 唔好怪佢

你聽佢吹啦
最近嗰屆起碼2字頭

1. 唔係因為醫生趕時間先自己抽血，駐院醫生 (MO) 咁多症巡仲要睇門診，鬼得閒同你做呢d抽血員都做到既野事實上係醫院有哂指引，動脈血一定要醫生抽。部分醫院配血. 抽血種菌要醫生抽。而做抽血既醫生一定唔會係駐院醫生 (MO)，只係實習醫生

2. 冇錯，個個護士都識打豆抽血，但香港有9成公立醫院都禁止護士非危急既情況下自己打豆抽血，原因你可以問下d高層點解。總之唔係急救死人唔比做。你講個情況一定唔係危急啦。甩左豆去廁所咪仲方便，洗手唔洗un住哂，咪遲d打返。係醫院呢d打哂仗既情況下，所有野都係分緩急先後。舉個極端d例子你呢一分鐘可能咳得好辛苦覺得冇人理你，但其實同一個病房可能有人心跳停要急救，咁你覺得應該處理邊個先？公立醫院人手資源有限，唔急果d一定係等。

3. 所謂黑面好主觀有時人地可能冇表情，唔評論啦。不過，戴住個口罩你都見到黑面？

4. 唔係好明你話咩 有乜都係叫醫生黎。得醫生先可以開藥開treatment，有危急情況既時候，唔係叫醫生黎咁你想點？仲有，d人成日覺得護士只係跟醫生order做野，係人都識跟，未免稔得太膚淺。每個病人分到對醫生既時間只係每日巡房果5分鐘，一日其餘果23小時55分鐘全部係靠護士去觀察病人，全部係靠護士觀察到有咩唔妥/睇到血報告，影像報告有咩問題就提議醫生開咩treatment開咩藥。簡單d黎講，巡房時間以外發生既問題，護士唔講就冇醫生知，冇醫生知，個病人就唔會得到相應治療

5. 依家有好多註冊護士基本上都係大學畢業，中大港大理大etc，佢地都係大學生黎，而且外加一個專業資格。但最尾果段我認同，其實任何有返咁上下學歷去考nursing course都基本上一定合格。只係護士課程仲包括大量實習時數，去到病房最低下果d工作都係比哂你做，又係咪個個頂得順？考試全部合格但實習肥都一樣會肥。有唔少護士學生就係實習頂唔順病房環境或者頂唔順比病人/家屬辱罵而quit左。

最後，我都唔明點解每隔個零兩個月就會有人出po話護士乜乜乜。有入過醫院都會知護士每日返工果8個鐘真係忙足8個鐘，消耗既唔止係腦力，精神，仲有體力。而且好多人對護士工作同醫療常識一知半解就係度指指點點，成日以為護士唔幫佢地。講真，忙都唔係第一日既事，前線做到咁灰心好多係因為你地呢d唔體諒唔了解又係度冷嘲熱諷既外界。

公院唔算刮到盡架啦 你睇下大陸堆仆街點刮

急症180咁平 咁都話掠水 不如唔好入醫院算啦

利：唔喺香港

連燈原來咁多低學歷護士
連邏輯搞唔清楚

樓主知唔知美國既護士等於醫生咁濟

名符其實 衝出嚟柒

樓主都講明東華都要拎三大嚟講
上面行內人都出埋聲 重有成班行外人出嚟護主

依家新聞咪成日講1個護士要照顧唔知幾多10個病人既?
我見過有個東大「準」註冊護士一見到呢個新聞就屌鬼話「唔請多啲人 第時做死我咩」，跟住有一次同埋佢條仔(好似都係讀護士)食飯，聽到佢地講第時要買咩樓點點點
明顯佢地跟本連自己讀緊果行人工較高既成因都未知，即係想high pay又唔想付出咁多? 人云亦云?

利申20k

你唔好咁痴線啦

其實唔止護士。
查實網絡職業批鬥係咪香港獨有? 我真心想知....
你老味....我生活嚮香港三十年，internet普及以來.....職業批鬥，我記得...
老師，空姐，護士，救護員，消防員，救生員 (你老味，救生員都話高人工?)，碼頭工人，醫生，呢排又去返護士醫生。屌那星，真係未停過。尤其是有人出來游行爭取自己業內權益，又有人會出來鬥慘

你d上司當年Alevel都係拿E/D,甚至可能F5畢業
你會不會睇唔起佢地？

點解唔會
又唔係醫院唔出糧
你唔俾你利是 姑娘有冇照顧你啊
你入急症室情況危殆
使唔使俾咗錢先有醫護人員救你啊

真正讀書好個班唔會讀護士？poly2017年都好似收緊best5 25 best6 27啵best5 25分大把出路啦 洗乜讀護士

清講出個事實

識一家人，家姐由細到大都唔讀得書，細妹就讀得書

家姐讀間唔知咩，再去東華讀，出黎搵三萬幾
細妹就文科U grad，出黎做文員，萬幾

我唔係覺得護士唔值咁貴
始終要接觸病同死亡，又要shift，3萬真係唔貴
但逼到一班冇能力既人走去做
有能力就搵唔到好工，錯配晒

好似政府工，政府人工高吸左好多人去考，考到能力都一定唔低
但偏偏就做到佢地hea晒，市場冇晒原本一班高能力既人

如果你想講「唔好再覺得自己能夠成為護士好威好勁」係冇問題
不過睇你文筆成篇野上文不對下理,你係唔係讀緊ASSO被護士笑所以出黎開POST?

成篇野就係講護士咩人都入到 + 好多人覺得做護士好威
護士易入-> fine,亦有俾PROOF
好多人覺得護士好威-> 真係想知邊個覺得護士威?我諗mainstream做護士既都只會係覺得「我人工算係比較好,不過我deserve既因為真係好大workload+好厭惡性」,而唔係「我做護士人工高好威」

「因為護士 根本唔係一個高尚職業
係香港中學畢業 有70％人都能成為護士」
高尚同多唔多人做有關係?

跟住D REPLY又講咩覺得人人都搵護士做水泡
究竟你講咁耐想表達乜呀?
唔覺得護士應該高人工? 成班19護士以為自己好威? 護士門檻應該SET高D唔好俾人拎黎做水泡?

終極1999

咁你覺得讀書唔掂仲可以做咩？去洗碗？炸薯條？
講到香港好似好好景好多出路咁

不過話分兩頭....
我覺得，讀書唔掂又要賺大錢。其實護士一定唔係首選....
我好多中同撈保險撈到風山水起

好羨慕外國可以有護士做主導嘅診所

你咁樣講
醫生都可以話科科過60分pass就得啦
醫生仲要冇gpa制度，得pass/fail，同top10%有distinction，升職與否同大學gpa完全冇關係添
nursing唔洗爭2nd up去讀master啊？
講就輕鬆，你唔去讀？

連登護護士個班撚係行外人咩
根撚本全部都係護士
基本上個個護士都上連登

咪係
職業無分貴賤細個讀書有冇教過
所以香港d工會永遠冇牙力就係咁打工仔權益永遠唔會有進步

大把出路但護士好pay
返工唔為錢唔通為人民服務

真相

Skill test可以鳩背咁得意

實習又認為唔使做牛做馬 企定定就pass

fail完retake冇壓力

睇黎樓主根本唔知護士課程點讀讀咩 又唔知人地返工要做咩就衝出黎吠

朝9晚6辛苦過返shift都講得出 智商好有問題

香港個教育系統將所有professional科放向undergrad 教既後果就係咁
美國玩postgrad制

係咪好酸？
不如你講下呢科Ku cu poly收分幾多
點樣讀書唔掂就做護士
你拎東大明大呢啲學店一碌鳩打一船人？
唔理你咩職業啦 ，咁你係咪唔駛出糧咁去翻工先？ 係咪識光合作用？
Fg月入五皮既連登仔竟然咁酸fg3皮既工種

讀書掂先無出路

係呀 職業無分貴賤呀
呢句說話同返班無degree嘅rn講啦
佢地最中意自命專業 然後笑鳩行外degree holder係非專業 無論你搵幾多錢

冇醫護操守會畀人炒呀 一個為錢既人你覺得佢會咁豪 連份工都唔要？

同埋 有邊份工你準備辭職既係唔會hea做？奴性咁重我未見過

就算有啲護士真係有愛心 佢都係打份工咋大佬 現實少少好冇

笑撚左
咩叫讀唔掂就去做護士

讀唔掂可以畢到業拎到牌咩？
唔好狗眼看人低

人地都係努力先拎到個牌

Dse考得唔好 唔表代人地蠢
或者弱智唔岩讀書
只係呢個模式唔岩佢

咁做護士都起碼有返差唔多既人係有心人 唔係為錢既

咁點解唔批鬥埋消防救護警犬？ 為錢公務員仲為錢 係咪又要批鬥下？

補充：俾人炒之餘 佢地得個醫護牌 點轉返出去第二行搵返咁多錢嘅工呀？

醫生/有degree嘅護士本身能力高/至少係degree holder 可能都得嘅
無degree個班要去office做文員架喇

你為錢返工都係唔得喎咁

你都冇道德操守 罰你返30年義工

咁無可否認啲人嘅心態就係有得讀緊係讀科將來可以穩定啲嘅科不過講真 自己都讀緊nursing 身邊真係好多冇心讀或者根本就讀唔黎嘅人 有啲人仲要skills test fail左都唔返去考2nd attempt 痴線

等睇樓主話除左護士係為錢 其他工種全部唔係為錢 繼續酸落去

連登仔以為入到學就等於可以畢業
事實上東大一樣年年大把人defer/retake
gpa<2.0 就可以dereg你
Yr4先比人dereg都大有人在
學店根本唔care你pass/fail
冇能力就defer/dereg你

Nursing school更加嚴
fail 3次就直接dereg
今堂教完下堂就考
暑假連登仔做宅男個陣
NS冇得放假
繼續placement/上堂
NS係3年冇長假期, 高intensity讀書

nurse係咪真嘅甘廢？
我自己唔係讀nursing
但我覺得nurse比唔少鍵盤戰士勁

因為淨係靠熱誠、工作意義請唔到足夠的人去確保提供到服務，所以咪要靠金錢囉。
如果政府出低人工，到時吸引到嘅熱心人數量不足，提供唔到服務，到時你咪又鬧政府。

咁佢冇心fail得 就出唔到黎做啦

捱得過既 點都有能力既

護士要執屎

學歷真係其次
最緊要係份同理心 責任心 同底線
老老實實 係公立做
要幾黑暗有幾黑暗
保住最基本份良心係最緊要
利申 公護

巴打加油

其實為錢打工真係無乜大不了
有邊個打工唔為錢

但如果講到做醫護完全係為人民服務/可以轉行只不過我為咗啲病人唔轉/職業高尚所以要高人工
呢啲說話真係好肉酸

樓主既意思係 為錢就為錢 因為現實而去做護士就直說 唔好成日拎住大義既名份係話自己有愛心先做護士

又呢句

根本俾曬tips，正常人肯溫肯讀肯做實過到

樓主好心你做好少少research先出黎講啦
係度衝出黎柒

簡單講女人多 正苦工 同 人工高過連登仔(約15k)既工種都會比佢地落力屌

樓主講得岩呀
所以你都可以去做架
你又要唔做 又要眼紅人地
咁係想點呢
你屌佢地怨天怨地冇所謂
正正經經讀書做護士都屌
講緊係做到隻狗咁先有咁既人工

連登仔好似fg 50k

我覺得職業無分貴賤就呃人ge，有得揀，我諗冇人會想掃街。
但係，有時候掃街果個，佢真係好想掃街? 大家都係搵食姐。其實有返基本尊重，人地出來爭取，唔支持都好，都唔好亂咁抵毀人地係咪好難?

十幾年前未有大學出護士既全部都係護校出身咋

覺得護士聽落好威係你嘅諗法定果班護士諗法？
唔好以小人之心度君子之腹wor，就算係果班護士親口講又如何，佢地唔係無付出就可以畢業，唔比人有滿足感？就算本身成績低又點，唔可以有翻生機會？佢過到畢業試就代表有充分能力

best 5 25最好出路咪係nursing

其實成績唔好，但對醫護有興趣有熱誠嘅人走去讀係冇咩問題。
不過同樣都要知道自己斤兩。
見過一個英文都唔太好嘅人連en都未入到，就話想做rn，真係只能夠講聲加油
老實講d淨係為錢而讀嘅人去考政府算啦。
做警犬冇良心，唔通無心去做醫護就叫有良心？

香港搵$行業
1) 醫療
2) 工程
3) 金融

馬死落地行鬼叫你窮.
人工追BUT 真係辛苦, 好多人頂唔順無上黎開POST 姐

甘點睇d人去做PC（警）先？

係。
不過我認為醫療技術會進步....所以人都係要進步，學的野，要的技能會多左。以前都做到的野，唔代表要跟返以前個standard去做。

正如好多年前，CT MRI冇咁普及果陣，醫生睇plain film一樣做到diagnosis。咁係咪代表以後CT MRI全部唔駛再照?

我要由頭學下計加減數

1. 長知識了
2. 長知識了
3. 護士叫佢坐定定係到等，個病人不知幾乖喺到等，屎都唔屙，再問，見住個護士眼神用力眨咗一眼 仲唔喺 可能有沙有眼姐 ，你咁都好質疑。份份工都有情緒 相信你都係內行人，見唔少護士喺惡(或者懶得解釋)，唔洗護到咁
4. 護士職責所在，但呢啲所謂專業知識，,讀完唔會唔識 問題在於一般大學生在讀喺咪讀唔到? 所以你哋已經well-paid
5. 事實上好多大學生 但都好多護校 出哂黎打飛機 如果作為大學生RN 你嬲唔嬲先
最後，好多工都喺忙足8個鐘，消耗既唔止係腦力，精神，仲有體力，冷嘲熱諷嘅你哋以為全世界得你哋忙，你哋係專業人士，要加人工 ，又唔知出面世界搵食幾艱難，係自己世界都打飛機

到底幾on9先講得岀呢句
你老尾 返工就係為左賺錢 唔洗賺錢返工做乜鳩

其實有咩所謂姐，多啲供應係好事，起碼減低醫療短缺。而你覺得真係乜人都做到，個社會到某刻會達至供應充足，到時人工自然會回落。如果你係針對佢地賺到錢而寸柒柒，我自己就未預過既，有既話我覺得佢地寸得起既，佢地起碼係對社會有貢獻。不過我諗大部分nurse都唔會有呢個情況，多數都有教養。

宜家D男男女女讀書唔掂就做XX

係要將D職業踩低抬高, 咁做清潔阿姐/洗碗阿叔係咪永遠都係地底泥?

唔好咁小心眼啦香港人 人地jupas拎幾多分 同佢做咩職業有關勾咩?

人地jupas拎1分, 但qualified做到護士, 比到專業既護理服務你, 有咩問題?
係咪下次入醫院對住D護士要人地比張cert你望下先叫人照顧你?

屌讀護士起碼好過其他大學生讀埋曬啲濕鳩水泡科鳩下鳩下又一日咁吖。

至少做護士都仲可以抵抗下啲外勞入侵，少啲大媽入到醫院做護士一個針頭插幾個人/插十幾次都未插到入血管。樓主你又有做過咩貢獻香港?

定係樓主你好鐘意共產主義好想大陸大媽做護士?係嘅話你翻返上去大灣區啦好行唔送啦

好想知樓主係搵幾多一個月既廢青，陣味酸到呢

其實咪又係打份工,有咩話威唔威,一個20K笑個搵15K

講真，醫院都有清潔阿姐。真心，我平時都好尊重佢地。
佢地真係抺地拖地，真係範圍少? 醫院要保持乾淨，咁佢地唔做，邊個做?自己拖?
正如冇文員, booking點算? 登記點搞? 比錢d野點做? d單飛去邊? 又自己做? 三頭六臂?

我一向都好尊重佢地，認真

3. 惡人行行都有，尤其是上曬個d
4. well-paid 然後咪一樣比連登屌人工高
5. 大學畢業的nurse就做得好過nurse school？大學5件事都食左唔知幾多時間啦
前輩都一樣nurse school畢業
而家大學畢業反而睇唔起人？
覺得自己高人一等？
6. RN 是diploma grade pt15-25, 實際上同樣大學畢業，收分差不多，老師社工就bachelor degree grade, pt16-33
如果純粹為錢，why not 教育系？

樓主連考護士都考唔到

咁護士的確唔駛高學歷都做到個啵
係依家學位澎漲先要讀個degree後爭工做啫
以前咪又係護士學校，出事機率比全球發達城市比都係偏低

老實講，人大左已經唔會再用中學考試成績黎打J
仲係到話“明明我中學考試高分過你，點解人工低過你” 既人，應該活得很失敗。

為錢去做保險雞啦

萬般皆下品 惟有讀書高觀念本來就守舊，所謂讀書叻/聰明同生產力正比關係比收入仲弱，打工搵到錢，特別係專業工種，某情度已經暗示左對社會有相應既貢獻。但講開又講人係社會有好多身份，你可以係你父母既仔女，朋友的兄弟，愛人的至愛，護士/工作只係你既其一，做好自己啦

但science同Med lab 收分有明顯分別啦
又冇得話唔公平wor
要比較都應該拿收分差不多的科, eg. nursing

大把工輕輕鬆鬆搵廿幾k啦⋯
護士好辛苦先得三十k

其實樓主係唔係未出黎做過野？
我覺得唔係護士人工高，係太多工人工過低

認真，真係唔掂嗰班會畢唔到業/quit

高尚同多唔多人可以做有咩關係

屌你老母
咁呢種人點都會架啦
成日係到攞個少少人出黎講
你識曬全香港護士咩？？
你又知個個為份糧
人地係醫院工作有危險㗎撚樣
一陣惹到個病自己辛苦
D蝗蟲病人又發老皮打9人
你條死撚樣就坐係個死人辦公室嘆冷氣
得閒就出下po屌下邊個工種唔值高人工嘅閪文
護士話曬都係幫人救人
做錯野出事佢自己都唔得掂比人屌
你估真係每個工種都可以有得hea做唔帶腦返工？好似你咁

其實en都好辛苦
做既野同rn一樣
升返上去又要半工讀
要讀3年仲要自己比錢

HKU CU POLY OU都有護士學位讀 都有唔少大學生

香港人 放鬆啲啦

呢啲人先精
知道做護士唔需要叻 人工又高
之後又有光環帶
Ps 酸到出汁 去醫院做野 見啲護士高竇到...

邊個翻工唔係為錢 唔通為貢獻社會？
酸人地份糧咁你米去做囉
利申22分讀ou nursing

等陣先返工唔為錢唔通真係為咗愛同責任？

為錢就無道德操守ok
樓主黎我屋企做工人
無人工但包你三餐
幫你成為聖人
幫助窮困家庭

呢句真係幫唔落

同意
讀唔掂書知自己無咩出路就衝去讀護士
完全無諗過自己有無心讀
身邊朋友讀讀下想中途轉科又難
加上要pass真係唔難
又有得retake
如果咁都唔pass唔好講做nurse
做人黎講已經好廢

連登唔少人批評護士 除咗人工高又話低學歷
得十幾分就讀nursing 非degree嘅護士學生就比U 護士學生能力低
但你知唔知 護校出身嘅啲skill往往比起u出身嘅做得好
當然你唔可以話個個都係咁 但護校實習時數比u仲要多幾百粒鐘
可能你話學歷資格只係HD 唔係degree
但你寧願一個讀U嘅但做野差 定一個讀HD但做野好嘅人照顧你？
同埋講態度講串 實習個陣啲U 學生仲串 持住自己U咩下欄野都唔想做 要俾人屌至肯去做
當然你唔可以話一竹竿打一船人

其實我個人都想知點解護士人工咁高 假又多
有時候好後悔當初冇讀依科

支持樓豬

班人駁嚟駁去都係得幾個理由

1. 人哋都要讀書
2. 樓豬羨慕人哋人工
3. 樓豬都可以做架

呢幾個理由一樣適用於差佬
你班人咪又係一樣屌

有一個做雞就等於全部nurse都有問題
以偏概全

唔想聽既事實

之前識咗個女仔
每年俾8萬讀護士課程
都未畢業做護士
就已經自我膨脹睇唔起其他人

香港仲未推動到nurse clinic
人手限制太大連日常運作都未滿足到點行多一步
另外對護士嘅diagnostic skill 都要更多training
日日見唔少人連lab result都唔screen唔睇

再一次證明左講真話會比人屌
總之護士好偉大

好多護士讀唔成書
有個舊同學好撚蠢
都讀緊護士
真係好驚

老實講為錢同幫到人完全冇衝突
d私家醫生9成9為錢tim，但唔通佢就幫唔到人/冇心幫人？
講為錢先做，律師同醫生仲多依d人啦

串既護士同醫生都真係多
鬼叫人手不足 串得起

除左人手限制外
醫權過大都係一個問題啦
唔好講護士，視光師就真係一個好好既例子
對眼部既認識，視光師一定係比除眼科醫生外既所有醫生多
但連轉介權都冇

護士工作性質唔係噤易吸納到 straight A / sub elite 既人去讀同埋做

全世界都係噤架啦

少數差佬打人就等於全部差佬都有問題

以偏概全

我真心唔明
錢同job satisfaction 嚮華人眼中係咪一定係mutually exclusive ?

即係我做得開心，覺得有意義就一定要唔收錢
我收得錢返工，我就要日日苦口苦面，好撚仆街咁返工?

唔好話咩.....
有個patient來到，問你
"點解人地可以睇醫生, 我要睇護士? 我唔理，你比返個醫生我"
點拆

做護士入醫院救班大陸人

屌你都廢撚事 幾間大學讀士course中位數收25分 就算讀書唔係最撚叻個d 都唔撚係你口中講嘅唔讀書 even係護校你估易讀？入到都唔係咁易grad如果你諗住hea讀

社工讀4年就pt16-33，仲有3個omitted point，22歲入去做36歲就pt33
護士讀5年先15-25，1個omitted point，23歲入去做32歲先pt25
社工專業自主度大好多，又有得坐，又hea d

藥劑師喊緊啦
醫藥分家講咗十幾年都無改過
藥劑變咗收分高但乞食

人地美國個d護士診所係好似醫生醫務所咁自己入去睇、自己做生意
點會自己入去睇然後話要睇醫生
同埋當護士覺得唔對路，就會轉介比醫生

樓主正on9仔

PT/OT咪一樣
冇referral就冇得做

又係呢d po，好煩
唔明做乜要貶低某個職業
人地護士都係要讀要實習要考先畢到業
同埋入職都要預左面對好多污穢性嘅工作
你打幾隻字就一定最輕鬆
你講到70%人做到唔啱你又去做下囉

班香港人係咁 做得護士醫生高人工過普通工種 就話人為錢姐嘛 真係想幫人咩 試下做義工/同普通工收同樣人工呀睇下有冇人做 但完全冇諗過點解人地值咁高人工

其實嫉妒人人工高 又話有手有腳就做到 咁去考囉
呀又唔得wo 學子華神咁講 我唔要你比番粒魚蛋我 我要你拎走佢粒魚蛋

最好就全部打工仔人人一樣人工 人地就做難野 自己就做易野

假設嚟睇stable嘅血壓高/糖尿
講真見醫生同護士都差唔多
都係抽血睇home BP/ 血糖 drug refill
係護士未俾到巿民信心可以嚟follow up 當然醫生亦唔想放權

pt 香港已經係半個 primary
可以自己接第一手症
只係唔可以做 referrals

其實我做醫院一段時間。
有d姑娘係真係好撚寸，有d醫生亦都好撚寸。
但係個比例唔算大，講真。

即係你話佢係咪一定寸就勁d，勁d的就一定寸，我所觀察就兩者冇必然關係。
有d consultant係幾好人。但係同時有d MO寸過碼頭古里。查實我純粹覺得只係性格同教養問題。
就算新入職同事，我都見有d直頭係喝尻d patient，咁佢係咪好勁?
有d做左廿幾三十年，個態度都可以成個慈父咁的樣

15年
我間院基本rn上apn係有7成少過10年

根本醫生權太大
惡到政府都冇辦法

支持所有睇唔起護士嘅人讀個EN入嚟做返兩三個月

職業根本冇分高唔高尚

3

係香港生活既話，護士既人工根本先叫基本合理
有咁既人工都只係算勉強生存，唔係生活
反而讀完大學出黎幾年仲搵緊兩萬以下既人應該要好好檢討下

利申：自我反省緊

差啲以為護士好易讀

咁講其實全部政府工紀律部隊低層都係唔讀書嘅人去做ga啦

咁點？你有咩大計畫幫到呢班人？

打救我先ok？
fg 17k office仔 遠低於連登50k

問題係人工有

如果要同差佬比，淨係佔中時期一堆護士出去急救站當值，同埋唔小心係醫院拎左啲物資出去比大圍用就已經夠大分別啦！

我知道唔係有護士咁做就代表全部護士都有咁做，但按照樓主邏輯，一個有做就全部都有做

港共問題,依家除咗炒賣同偷呃仲點可以發圍？乜都大集團同地產狗玩晒,想開間鋪頭仔都畀人瘋狂加租

其實我覺得.....可能大家未必真係咁多接觸生死關口....
當你真係眼見住一個patient cardiac arrest，成team人幫佢嚮鬼門關走返轉頭的時候，呢份工係咪真係淨係錢咁簡單呢...?

咁樓豬都有講東華同ou既
但佢以為enrn易讀 又多野記又要落手做考
希望樓主長命百歲 到時要啲ou仔女東華仔女幫佢插尿喉
佢應該到果時先會尊重人

不是要醫生referral先可以做咩？
第一手除非emergency

大家行內人梗係明白。
最慘係patient唔信

所以我無怪病人
係護士呢行未俾到人信心follow up嚟見佢哋

巴打我可以同你講
我地有時真係寫字好潦
咁啲姑娘可能驚答錯你
有啲abbreviation 唔同科可能又有唔同解法
陣間答錯你又鬧人 人地查下又話對人冇信心

我地開藥/寫progress都好多時寫錯/串錯/打錯字
所以睇開少少啦
我地醫護行業壓力好大架真係

樓主你講得無錯，我EX讀完EN都係睇唔起大學生
挑，大學生喎，我人工高過佢啦 咁撚樣講野嘅
但呢到係連登好多護狗，快啲走

唔洗啦，所以而家pt 好好搵

咁又點，再多人做都係唔夠
你條撚樣又做咩咁把炮？

btw，早排見到個護士好撚大頭蝦
量血壓冇插掣就叫個病人整好d夾手指個嘢
之後是但揾張紙抄完唔見咗，就半夜叫醒你話唔記得量
到底點請人

其實以前好似都係讀唔成書啲人先做護士

你講得好岩呀！做護士入場門檻好低嫁渣
不過要入黎做野對住啲痰/屎/尿/血/流膿傷口唔好避呀，要落手落腳洗嫁
對住啲屍體唔好驚呀，要落手落腳包同搬嫁
比病人打唔好還手呀，比家屬屌唔好還口呀
仲有唔好打錯針派錯藥輸錯血wor
唔係分分鐘無左個牌仲要坐監
仲有兩日踩廿幾個鐘，一晚行萬零二萬步甘囉
其實人工又高，又無體能要求
歡迎你加入
其實紮鐵人工仲高過我地啦！又唔洗學歷，
又唔洗讀書。工時又短，又係呀豬呀狗都可以入行做，你又唔入去做既？

其實我嚮連登都講過好多次。
改善醫療制度同待遇。其實得益唔止業內人仕。我同你老左都要用呢個系統。生老病死，係唯一一樣每個人都要公平面對的事。
你屌教育﹐你可以唔生仔
你屌空姐，你可以唔搭飛機
你屌消防，你覺得自己可能成世唔出意外
但係醫護，你係咪覺得成世人，真係唔會病，唔會死? 冇病果陣，好多人都好口嚮，但係真係病果陣...其實有幾痛苦? 都真係幾痛苦....

我就係讀書唔掂走去做男姑娘
日日返工睇人屎眼 幫有錢人換屎片
有次仲係個洋腸個屎袋度發現好多生存緊既寄生蟲
諗返起都正

講到讀護士好易，仲輕鬆過考公開試咁

咁係你ex有問題，不過大學生確實冇咩了不起，呢個社會唔係比人工就係產出，就算你IQ高過愛因斯坦，但日日返公司摸魚返屋企打J，又有咩用呢

見到好多人話咩第二度邊有咁高人工xxxx等
你地不如比較埋 工作量
人地1對4 1對6 咁低啲人工
但香港呢 普遍係1對15或以上
我做一晚通宵睇三個ward講緊接近200個病人
得閒就醫生要插喉/急救/各方面

Apn點止5皮
而家rn頂薪加埋a津貼近5尾

有幾多個護士覺得大學生廢？我識好多護士都覺得自己份工垃圾，地底泥咁，日做夜做成隻狗咁，又成日比醫生話比senior話，又要on shift，老屎忽山頭文化又嚴重。見到人地翻份hea工人工又唔錯不知幾羨慕，但無辦法護士個知識面太窄，轉行根本無乜可能。起碼我都覺得自己好廢，唔係好覺有護士覺得u grad垃圾lor

呢d先醒，做護士移民都易批d啦

En應該20k起
Rn 28k

其實人工唔係淨係workload咁去比。
我覺得最要睇返成個社會結構。香港根本係一個畸型社會

護士唔可以跳出去其他醫院？英文好可以移民添

樓主唔係咁傻豬以為15分讀到ou 東大 RN掛？

一人行18萬步你未免吹得太撚大掛ching
跑全馬個紀錄先61000步

好多做得耐都要keep住返shift，個個升到管理層咩
唔洗shift一係衛生署請健康院個d囉（淨請女）
一係HA某d admin位

不過入big4唔係必然，又捱到5年嘅人更少好難比用中學公開試比呢班人普遍應該勁過nurse好多

巴打咁講只可以話捱到big4個班值得擁有

知就寫好啲啦尤其是啲藥啊，成日改藥又亂撩，啲frequency又唔寫清楚，幾時commence又唔寫清楚，成日比pharmacy打黎問

2018年RN 34k
今年starting應該再高2k

OU東大都要19分啦
遲下可能過20

身邊有個傻閪入左明愛讀
即刻優越感max
周圍同人講第時畢業會幾時人工 咩咩柒柒

點知讀左兩年都人踢左出校

咁HKU/Poly/CU grad個啲護士又讀書唔掂呀？

無錢做咩要返工？

所以香港一早已死

因為97前領導香港精英打公仔,管理層走哂,低等下賤冇學識又唔叻又冇才能既垃圾香港人突然上哂位,呢班人唔識管理,唔識邏輯,唔識決策思維,冇發展perspective,完全冇value creation

ot冇錢,一個人做幾個人野,有返工冇收工,全部都係97後呢班垃圾香港人搞出黎,搞死哂成個私人市場,咁叻人見到寧願打政府工,而呢班叻人勁過幾年政府工洗禮後已經平庸化哂

有個護士frd 問我幾錢人工

我話而家差唔多40k 做補習佬

跟住佢話下 咁咪仲高過護士

我心諗 好撚出奇咩 護士叻啲咩

睇佢一開始就assume 自己護士係優越啲高人工啲

真係for錢for上位
會簡社工囉
明既人就知點解
見有人話唔通做一世rn唔升咩
仲有apn wm升嫁嘛
哈 真係好好笑

樓主實係有父幹 睇唔起你班友下下為錢工作 為理想做野最高尚 樓主好波

香港最佳職業: 兒子，女兒

我可以講你知 醫生要識藥劑既7-8成知識
有時我地根本都唔太十分清楚用幾多劑量係最好
要pharmacy 比advice
有時潦係唔撚記得點串啲字
求其潦過 呢個比人屌咗十年
唔係而家點會成日都話你開cms睇
因為方便咗啲誤會

講到尾咪又係班non degree holder嘅護士有優越感
有幾可degree nurse會覺得自己好巴閉啫

利申 尊重所有唔賣弄專業 唔會開口埋口話人layman強調自己professional嘅護士

咁好你去做囉，做護士又要對屎尿血
你班濕鳩友有幾多頂得順？
半厭惡性行業
公家果堆好多做到踢曬腳
一個唔好彩有咩沙士/超級病毒
哩班人係最易中招

尊重下人啦

你覺得真係咁易讀你唔去讀？
定你連東華都冇資格讀呀樓豬

我自己有玩pkm go
番一間可以孵到5km蛋

根本香港就係一班讀唔成書既走去讀教院讀護理
特別係幼教果批

而家講緊18萬步
我比夠10個鐘你
18萬步用iphone做起跳
你行18萬步黎睇 賭1萬同你

唔好話醫院既醫生
你屋企附近診所d醫生，寫完野你都唔覺有寫過
睇住佢寫d微曲既線，正常人都應該完全唔覺得佢寫緊字

其實護士要執屎係都市傳說嚟
屎尿係啲姐姐執

樓主講到人地歧視低人工就係廢
護士老師呢啲行業，邊敢話自己叻

咁樓主都唔係話晒所有護士
任何行業只要多門路入行/多門路去讀 + 高人工，其實都有呢個問題。 地盤佬都
問題係有啲EN做兩年野就唔記得自己當年其實好想讀degree做RN但成積唔夠，EN畢業兩啲就同番啲普通科嘅大學生比人工
無咩意思，相信樓主都係想提呢樣野啫

樓主又唔講下同樣讀degree，護士同老師同社工，護士max pt25，但老師同社工係max33

邊間係傳說？
我黎做呀
On9

傻啦，阿姐都未必有時間，我個中學同學咩都試過
btw屎尿成日都對到，唔係一定講緊執屎，有時d突發情況，果d幫佢搽搽下藥賴出黎，又噴到手同成床都係，中學同學親生經歷

非常同意 patients投訴pro真係無乜用 串既依然串柒柒 nice既同事見到惡係有用都加入埋 最後搞到成個ward一係串到癲一係個ward冧到傻 好睇ward man and ic係咩人

係醫院出糧 唔係個病人出糧俾護士架
樓豬係咪係鄰近經濟強國住
唔知香港有醫療保障
真係俾唔起都唔會睇住你死

身

根本就係唔抵得人地人工高過你
D話護士廢既米試下考下RN囉

讀得hku,cu poly 果啲成績都唔差，同東華asso出黎果班出身其實係咪一樣

見申得最多就係教書護士d仆街
以為自己係最撚辛苦果堆，好撚井底真係

咁佢哋讀得掂又真係吹佢哋唔脹喎
你要屌就屌啲institute點解咁易畀人pass

講真，惡係有用。
但係解決問題唔一定靠惡，有時候patients發嗡瘋，咪由佢講囉....有時佢地都係想人聽下自己講野，尤其d老人家。
佢有佢發嗡瘋，我有我做野

講到你讀過咁

你講緊大陸？

我之前睇個case 佢要求我講普通話/但串撚過馬撚
佢：你跟我講廣東話你認為我聽得懂嗎？
我：（自問國語差，但盡力講）
佢：連國語都說不好你做什麼醫生？
我：你去法國看醫生又要法國醫生跟你說普通話嗎？

跟住又話要投訴我唔講普通話。

點知佢真係投訴我

由佢投。

我都試過類似野。
我淨係話，呢度香港，唔一定個個識講普通話。
問佢有冇屋企人可以做翻譯。
不過我果邊就唔需要真係太多溝通。
要投訴就比佢投，比埋PRO電話佢。

我朋友做pro佢話呢啲聽完佢講 連file/record都廢事開
佢去到pro都係講廣東話 話call翻譯要2個鐘 叫佢等個八婆就走咗

因為真係唔係乜野高難度野

btw, 其實護士只係起薪高，正常水平專科大學生10年內要賺多過護士一d都唔難

講馬洗唔洗識講馬？

但又有幾多科啊
Nursing RN盡都有5萬尾啦
Apn都見7萬 精神科好似再高少少

最撚on9就一定係班死港女
考完做嗰陣呻辛苦
唔洗做有糧出好唔撚好

其實依家大撚把大陸人，南亞人，同無耻港人住完院走數，醫管局被欠有幾億架
同埋公院護士唔會同錢有瓜葛，入得去就算俾無耻人棄養既老豆老母小朋友，我地都要照顧到佢直到社工幫佢搵到地方住，而中間一堆協調都係由護士去做
希望第時樓主好好照顧自己同老豆老母，去私家，唔好入公院

講真，你話阿婆阿伯，唔識講廣東話都算。
d三四十歲果d, 我一定唔會就佢，都痴孖根。

其實根本唔洗開聲講
明白既人自然明白

其實社會上大家唔會串大家
如果你係高分大學生出黎打份唔錯既工
聽到d護士係到串串貢
你只要點頭微笑就得

Diu u講到咁輕鬆，你去做下牙嘛，
講到咁易，出錯又唔洗咩飛，易入又人工高
你未做過講咩都冇用
咁叻叻去讀返幾年書畢到業出黎捱返三年先再講啦on9仔

你呢句可以apply落所有工度喎

工程狗：考完做嗰陣呻辛苦 唔洗做有糧出好唔撚好

Big4 : 完做嗰陣呻辛苦 唔洗做有糧出好唔撚好

唔洗做有錢收 就唔會有人返工啦on9

你呢個假設其實都可以塞去唔同工作 嫁咗有錢人就唔做野 呢個世界點都會有呢d人 但其實身邊識好多護士 都好有心去幫人 佢地做護士都好為patient 著想 所以唔好睇到護士咁膚淺 其實係乜野人就會諗到乜嘅野

真正差係你呢啲讀書唔成又眼紅人嘅弱智仔

講到做醫生律師唔係為錢咁 小學畢業未？

有親戚12分入左明愛rn

ching邊間

樓主係咪大學生？係咪比護士串過睇唔起過所以有呢番言論？ 如果係而你又咁在意的話 睇唔起你嘅唔只呢位串你嘅護士 係連你自己都睇唔起你自己

最後想講嘅係其實連少少抱負都冇嘅人係做唔長護士的 咁當然都有人係只為錢而好成功咁做到 但我相信只係少部分

因為護士唔一定要學位，有牌就apply得

要插不如插警犬

其實認真做就無所謂

不過搵水泡嘅人好多時都有某種唔認真做嘢嘅特質
尤其是呢啲厭惡性行業某程度要有心先會做得好
當你無心又唔認真咁去做一啲性命尤關嘅嘢時
咁就好仆街了

另一半係RN 成日話自己冇成就為生活做緊低賤工
日日幫啲阿伯執屎執尿 番shift番到身體壞曬先得果3皮嘢
我諗唔係個個護士都咁自視過高既

PT OT RT 個d 得pt14-24 tim
全部都有degree
分數低medic少少

如果咁都比佢考到牌 我真係好擔心第日同呢啲人做同事

喺啊 有啲仲要喺ive讀上去添㗎 樓主你以後唔好去醫院啦

ex既frds好陣中五畢業做護士
ex會笑尻我搵錢唔夠護士多

所以咪咁strict 唔會咁易有RN牌囉

個牌唔係工程 會計嗰啲咁易攞架大佬

Ching做下資料搜集先好出黎講，唔洗俾人吊嘛
Intern 朝9晚6返三個月叫辛苦，真係笑死人
Nursing係返shift架，要出夠1500個鐘人地先會俾個牌俾你，1500個鐘姐要返幾多日自己計下啦傻仔
仲要好多u同護校都一定出突好幾十甚至幾百個鐘架！
所以u人地讀4年，nursing讀5年係有原因架

我會架喇
份糧咁高點都有吸引力嘅 話做護士唔係因為份糧嘅都幾偽君子 但我覺得要做個好護士 錢一定唔可以係唯一一個因素囉

Account唔係仲好咩

樓主其實講得無錯
我有中學同學柒下柒下，溝通都成問題都去左東華讀護士。所以樓主係無錯，而家讀緊護士個啲真係好多柒下柒下既人

樓主on9 可能人地公開試炒左 不過自己自資讀+ 註冊護士牌 唔明有咩好屌？

唔夠人手邊個都要做㗎喇
我見過WM都要換片
都市傳說

個比例一日唔變護照正常啲 都冇乜可能會推動到
唔係掛 病人家屬問到點都要識答啦

做個sales應該普通都有兩萬，仲未計佢地係多勞多得計佣

講真，為錢做護士個d真係短視又on9

人地其他行業跳下糟，人工好快追得上護士
但護士黎黎去去都係個d機構，仲要做十幾年都無得升職

其他人返office工，夜晚有得去進修，隨時轉行/發展freelance創業

相反護士去讀書聽講要上頭批時間，唔批既話唔洗旨意有時間讀

你妒嫉人低學歷起點 ，高薪出路姐我相信你同樣好憎果d 中六畢業既警察

可惜既係我呢間醫院仲未行ipmoe，咁你手字就好重要啦

你一定連護士都讀唔到，邏輯錯撚哂。道德操守問題擺明唔係放係「錢」到啦，係職業性質問題，唔為錢又講心既援交係咪好有道德？又錯用例子，唔合理咁扣埋，將「東華護士」改做其他職業，都唔道德架啦。

我識人讀書差，走去讀東華，一年都未讀完就係ig度吹奏自己將來會點發達

我諗樓主係講依種人

樓主肯定比護士同學寸完

讀書高分一定高能？護士都係高壓工作
做唔做得掂都係入左職場先知
我就係你口中所講15分既人
今時今日我老世好鐘意我
而家讀緊master
分SDR都攞好高分
又如何 差既人自然會俾人淘汰

其實調返轉
原本呢啲嘢係護士做
不過護士唔夠
於是執屎打包量血壓呢啲嘢畀晒啲阿姐做
但如果阿姐都做唔切都要搵返姑娘幫手
不過的確見過唔少護士覺得呢啲嘢唔應該佢地做
當要做時唔單止唔熟手仲西晒口面

到你真係番護士

就做唔到落去

讀書果時未必易

同墊輪班已經想死

加 屎屎尿尿/ 精神病+ 醫療壓力+ 生與死

同埋佢地算有社會貢獻

唔好下下用dse計

讀果時隨時比得上專業科系

睇你做咩department la

任何人任何職業自我膨漲都係垃圾，你只係用分數同金錢去量度所有人，一句講哂唔好用一竹篙打一船人。

高學歷高收入嘅醫生護士去做無國界醫生嘅大有人在，尤其在外國。人地嘅情操高尚過你多多聲。

做開醫療界都會知真係好多護士真係以為自己好高等
而且覺得自己係各行業入面最辛苦最值得高人工

佢地fg就拎著30k所以睇唔起其他職業人工低/串人唔上進
其他工種ot返shift佢地就扮睇唔到
自己交個更ot幾個字就叫哂春話好慘
返shift半夜可以恰下又扮自己好忙
當然呢d好depend on咩院咩ward

但護士行業大
講親佢地唔好實比人圍屌

普通人冇野心就去政府做
有野心一係去大公司學野自己創業
一係自己創
要搵錢洗咩靠份工 返工係學野...

我見好多人留言，不外乎講屎尿痰，反映佢地都唔當護士係專業，根本就係老人院看護

睇怕都似

如果個個ward無多人手無runner你叫護士做埋依d野，你睇下真係做到工都收唔到，跟巡房、寫版、跟treatment、打針、派藥、交更，醫生開完又要睇下有無開錯，開錯又叫佢改，仲要加埋洗wound插foley依d加減野，唔係話唔想做同度血壓，而係時間上根本允許唔到你咁做，你話我1對1個case，沖涼做埋都仲得，但你依家講緊1對10幾個case，仲要未計有d好ill個堆，如果日日都係做換片度血壓我又ok呀，唔洗跟case唔洗曬咁多精力

做護士又話人地唔專業 淨係為左份糧
做老師又話人教畜 做空姐又話人係雞
做IT 做工程又話人係狗

連登仔有咩職業唔鬧？

屌 讀社科同酒店果d大學生仲傻啦

#3 死硬，方丈份人

關咩事吖，試開一個耕田系，出嚟有五萬，平步上有十萬，大把人去讀，你估真係求知識咩。

Wm都要換片既果啲細都幾大獲
等如你如果查案下下要出個警司既
你啲督察（RN ,APN)工作能力都幾低下

今日樓主個仆街唔番工
忙撚到冚家祥

港大，中大，理工起碼收24分或以上，OU同東華要20分起跳。

其實各大公司中層已經5皮，而正常5day works, 13-15個月糧係護士無既。要買起一個人既假期同正常休息時間一向都貴，所以護士人工仲要打返個7折先同到正常工比較

而畢業10年都未上到中層個班其實無得怨人，而呢班失敗者正正係最合適真係去考護士或者其他政府工那批。而我所講既既大公司係講緊兩電一鐵，及真正跨國企業等。

其實醫生都唔應該係啦

咁你岩 但護士出黎教書都有80-90k既
不過壓力都大

我自問自己手字衰極都會人地睇到 因為我唔識寫潦草

Referral 一般係醫生出既，如果你喺私家/HA clinic出既referral，係唔會有護士幫手screen醫生有無打錯左同右，而且paperwork 左同右打錯係會有發生既始終係人手打字一定有機會出錯

不過可以同你講，如果由入病房到上手術檯，起碼會有差唔多十個個護士/醫生經手check左同右，而最起碼會有3個護士問你邊隻手做手術，同意書係咪你簽名，
而且會有醫生親自同你講邊隻手做手術，同埋用marker畫箭咀做marking
基本上係好難會錯左同右。公立係甘，私家唔知

唔會好似你諗甘睇完張referral就推你入手術室斬錯你隻手

私家醫院 5days, 13至15個月糧 況且你講果啲中層工一樣有壓力 有啲更加放左工仲要follow 返工作上既野

我覺得護士個牌太易發... 依個制度之下 專業如同虛設 間間院校都搞到認可 連能仁明愛都搞 行內又各自為政 唔團結

咁keep住呢個態度，其實落Order落得清楚啲，護士就清楚啲，你又唔會比護士瘋狂call，我地又唔洗咁辛苦，最重要病人唔會suffer

呢d説話係on9仔未踏出社會先講得出

除咗義工 邊份工唔為錢？
連慈善機構都係為賺行政費啦

btw 樓主 in nursing fail咗？

呢個post ph有冇1?睇到對眼都覺得「嗱嗱」地

好多讀nurse 都有資格去讀啲水泡科做大學生囉。仲有你知唔知雖然每年都有好大堆人因為份糧高而去讀。但一到啲實習考試都會走好多。因為我相信無咩邊幾科係要啲學生無錢仲要返通宵，日日做到隻狗咁，仲要不斷被ward 啲人閪面閪你咩都唔識。你話讀en 啲人好垃圾，又唔否認但人哋差唔多係兩年入邊讀晒5年ge 嘢。仲要入去讀都好難，唔理係自資同資助都係😑請你批評人之前唔該自己了解清楚先。

樓豬完美演繹咩叫狗眼看人低 打咁撚大段野都係廢話 扮乜野尊重 讀書唔成咪再努力搵出路 有手有腳做到正當職業已經值得自己驕傲 樓豬有咩咁把炮睇人唔起？肉唔肉酸d呀

等啲mk女人仲成日係ig個簡介寫nursing
覺得自己好威咁
係人都知做護士門檻好低
唔明啲老泥妹攞黎打飛機做乜春
識人hku grad 因為志願做護士既
會唔會覺得呢班為個銜頭
攞嚟上ig打卡既mk妹拖低咗個lv

喂你不如屌政府工

歷史問題黎
HA成立之前實習醫生要去政府醫院實習
所以政府護士要留d打豆嘅機會比呢堆實習醫生做 比佢地練 Skills 久而久之就變左Nurse唔需要打豆 有豆留比HO/抽血員打 就算到而家護士都好少要打針同抽血 舊底政府醫院 (瑪嘉烈/QE) 甚至會批鬥打豆嘅護士
資助醫院反而冇咁緊張

我啲同事會彈俾醫生答

護狗

依家番緊個到就係冇runner. 一個人做唒樓上講既野. 未計有病人突然有突發事要處理,一句要輸血,整之後個堆野都要用唔少時間. 冇一秒係可以俾自己浪費.
利申:依家做緊1:13

首先出referral打錯左右果個係醫生唔係護士唔好下下搵護士包底唔該同埋護士一日唔知執幾多醫生手尾，執漏一兩個又要比病人家屬屌

同埋呢度係講緊護士，你可以開個post主題：
依家啲垃圾左右不分走去做醫生，有無讀過書？必火

師兄我今朝1:19

呢啲最簡單易明
唔通我同你講日日睇抽血報告同醫生開啲藥有無奇怪咩
呢行唔係難在有得背嘅知識
難在點預早睇到有唔正常嘅嘢搵醫生
同埋喺醫生病人家屬allied health之間周旋溝通

咁好pay , HA份RN locum nurse 出得$192/ hr
仲要無飯鐘

工程會計牌易考
真係笑撚左笑撚埋右

救命 原來啲non-degree nurse真係好撚無知

咁workload嚟計
nurse係辛苦過佢地好多嘅

管理局見到周圍都要人就唔收返緊個發牌條件
早幾年仲話想全部護士學位化結果得個桔

ching點睇ha nursing讀3年就夠做rn

好多人唔知啲血報告第一經手人其實係護士，以為個主診醫生廿四小時喺病房坐佢隔離standby

nurse fg 30K
big4 fg 10K

nurse 工時44hrs/week
big4 工時75hrs/week

條路自己揀，仆街唔好喊
香港除咗醫療科，無其他出路了

傻鳩先留係香港

巴打係邊到撈緊

的而且確個學生係好無知白痴
但其實做學生係應該under supervision 個team nurse冇supervise 佢都責無旁貸
只可以話唔好一竹篙打一船人 呢個世界仲有好多有heart嘅護士

希望樓主一世唔使入醫院 唔係你條命都係交係佢地手上嫁渣

你個名

其實一日ha自己仲會開班，一日都搞唔到學位化，除非同院校合作開班

支持護士全面學位化
median 55444
班連登仔應該會收皮

你去試下考護士，
就知d考試同實習係咪真係咁易挨過

講真，左右呢味野真係成日錯.....
xray好那多病人左手痛，醫生開form照右手。

又要對屎尿血，搵15k日日玩手機，食飯食個幾兩個鐘，鍾意上進少少做多幾年又加到30k，就算唔上進尻下尻下都有廿幾k，性質上真係冇得比

有得比嘅話搵埋地盤佬比，人地學費都慳番已經同佢地睇齊啦，仲未計地盤佬開夜車

批鬥護士已經成為日經

建議將護士定為義工，等班人唔可以為錢打工，到時護士一定係個好高尚既職業

屌讀到吾代表畢到業，希望樓主可以用下腦，要考好多試pass曬先畢到業架

其實講依啲有咩問題？你係咪以為沒人明你講乜？

我自己係醫生 都肯定會有錯漏
護士真係幫唔少 計埋身 assessment
都係姑娘話比我地知

我其實冇乜點聽到有人拎做到nurse打飛機

不過呢啲話題隔兩個月就有人開post講咩overpaid
呢行入到既人係讀唔成書既人

咁係咪唔使出糧畀你? 返工唔為錢係為乜?
有錢嘅話工都唔使返喇， 日日游水衝浪唔好?

正評數字急速上升

呢行質素係參差啲嘅

巴打係RN?
講真講physio都有排講 physio啲口面係神級閪

physio ocu好似都ok啊，反而msw就真係好多好西成日都因為啲caring problem搞到霸住床位

成撚日話人為左錢做護士
到認真同你講係因為理想果陣 你咪又係會屌鳩佢地哂撚氣
我比3皮你去做一個月睇下你覺得點囉

一句到底尾係咪你比護士朋友串
串完之後你又覺得講得岩 傷撚到你自尊心
之後上黎開post搏同情

呢件都係護士

被理大踢出校何俊謙：我同家人決裂．有少少情緒病

比你中左六合彩 你仲打唔打工呀屌你老母

其實東華係咪得撚罪左你針住黎屌
言下之意做護士既都一定同時做援交

咁又係嘅...fg仲要捱唔知幾多年 考曬牌先甩到身

呢啲嘢唔係個個肯做，屎尿痰就無得唔做

淨係講學歷 你可能岩

但個工作環境要求遠不止於此

理解唔到做乜要將讀書廢
同讀護士溝埋一齊講

入咗去咪又係要考牌
要考到個牌都要讀㗎

唔知樓豬咩邏輯

其實唔理邊到讀都好
實習時數同課程結構都要過到護協先會發牌
姐係話 唔理你係邊到讀都好
都要面對相同既實習時數
同差唔多既課程內容
你3年讀完既代價就係
成個課程過趕過其他u好撚多
基本上都唔使諗可以放假

另外
u既課程因為要計學分 所以會加多左好多唔關事既科 同埋要做fyp
所以佢地先要讀多2年
佢地多數成個year5都係做fyp

份份工都有壓力㗎啦，
一份機械式重複加少量判斷性工作嘅工根本唔值咁高人エ，
工作性質嚟睇→Overpaid
厭惡性エ作→人手缺乏
→因為要留住人材→加人エ至overpaid
咁睇高人エ係有原因support，
但難d接受lor

差佬都喺

咁點解你就覺得RN牌易考？

利申唔喺香港做RN 同埋master畢業

其實只係符合番香港人既價值觀, 所以先咁多人吹奏

係, 一grad就中上人工, 但升得好慢, 基本上唔係弱智既, 肯捱輪更就一定無問題....生性唔大駛幾年就買到樓

但係如果肯冒下險, 出去private sector碌下, 夠醒目轉下工, 十年內一定追得過RN既人工, 仲要唔駁輪更, 唔駛掂D無人想掂既核突野

簡單講, 護士起步人工唔錯, 穩定, 唔會發達但一定唔會餓死老婆溫臭屋
啱晒D庸才, 無大智既人做, 所以咪一堆考唔到高分既人去做

咁都睇唔明我意思
中心思想係佢地能力低
讀唔成書先要做
大把工搵得多過佢地 前題要讀書

所有跟pt 跳都高嫁啦
出面做十年都係萬幾2萬先奇怪

基本上
"機械式重複加少量判斷性"
係可以套用落所有工作
咁都要拎黎講overpaid真係好肉酸

跟本成個環境係自由市場
市場開到咁既人工先搵到人做就證明依家呢個價先係值
成日覺得overpaid既話你都可以黎做下
越多人黎做 去到飽和個價自然會跌嫁啦

建議將所有工作都定為義工 除咗大官同埋老闆 等大家唔好鬥慘咁慘

等所有錢都係資方賺晒 咁就最開心啦

專業人士變左讀唔成書
你真係當個5年玩嫁

咁講法 護士唔洗學位化啦
degree program真係點睇都唔扺讀
人讀三年你讀五年 然後大家同point
唔洗講升職 有幾多人真係可以升職先得架

連登仔提出醫生都要全民讀到
比「有心」但「無力」既「人」（我估自己）去讀tim la

其實RN考牌難在要考埋psycho-motor skills, 唔單止係考knowledge.....
工程會計唔會考呢樣掛....仲有處理有關人命, 同埋近距離面對核突野既壓力同觀感衝擊下要做到考試既standard真係唔易架...

閱讀理解障礙？原來話工程會計牌難考 就等於話護士牌易考？ching咩logic？讀咩master咁教你架？

明明係你自己無啦啦為咗抬高RN而踩低其他industries考牌難道 而家又走嚟話返我覺得護士牌難考

唔洗利申喇 連登根本有七成會員係護士
大家心照啦

你知老師同社工都唔一定要學位㗎可？

工程會計牌有幾難考 留返俾啲工程師會計師講
但唔洗等架喇 人地日日朝九晚十二 唔會得閒上連登

同埋我有講過RN牌易考咩？

知，但而家呢代無學位點做公務員學位教師？
無學位點做政府嘅社工？

唔一定要學位 有牌就apply得

你咁講就assume咗個牌易過學位 比其他牌低賤

而家話畀你聽 RN牌同醫生牌一樣咁難考 skill test重多過醫生 唔係nurse clinic點做

你唔係以為香港班垃圾EN係護士呀嘛

RN都要番shift, 分分鐘你屋企人/你條命依家(or 總有一日)同佢地有關

其實需要大判斷... 你最唔起眼 但護士經常要做既 就係你去廁所既方法 係床去？用輪椅去？搵人幫你去？ 要唔要人睇全？你點判斷？ 人地話係床去唔到 你又會點做？

升職除非你唔想升
又或者做得好hea好差
唔係正正常常總會輪到你升
到升既時候咪又要讀返個2年既degree
所以冇話抵唔抵讀既
不過講工作表現 ha 畢業既普遍都勁過其他u好多
始終佢地面對既係比其他u更高密度既訓練
而且佢地學既一定係最update既skill

廢話王
你估big 4啲會計 同埋 醫院啲醫生真係爲興趣啊

明明老闆就係背後賺最多，最壓榨員工果班人
但大家打工仔就係要互相鬥慘同攻擊

夠啦唔好再四圍辣火頭
歸根究底都係香港私人市場衰，人工追唔上通漲，做到隻狗先得一兩萬蚊；偏偏啲人又憎人富貴厭人貧；部分跟政府payscale嘅人又唔知自己已經易搵錢過其他人，嘢都未做足已經怨天怨地

你咁樣去考cre apt test肯定肥硬

學位同牌 本身係兩個性質嘅野
一個degree要至少讀四年時間嘅野
培養嘅除咗工作技能 仲有思維方式同批判能力 甚至創造力

工程狗同big4狗都未夠 又拉多兩班人同RN比
真係想知班醫生聽到呢句會點

難唔難考有得量化，攞個passing rate對下咪知lor

好過做警犬and做幾年移民都不知幾爽

睇人㗎啫
見過東華好醒school嘅臭串

truth

護協
護士管理局

真係讀書唔掂既一早讀讀下踢哂出黎啦

去Google 吓護士學位化啦
rn hd一年勁少位，而家呢代大部分都係學位出嚟

由時間角度睇係唔抵
但大學俾到嘅全人教育同思念唔係作為職業訓練所嘅護校俾到
我個人就支持摺晒護校收返緊護士學位入學同發牌
最好畢業前考返個專業試保證up to standard先俾牌

真係logic disaster
passing rate high唔可以係做個班人真係好撚有能力去pass嘅咩？

唔同工種嘅牌 真係有得咁比較架咩？
由頭到尾我都只係針對上面為咗抬高RN踩低工程會計牌，我都無講過護士牌易考

再重申多一次
我完全無明示/暗示過護士牌易考
知你地護士做野辛苦喇 會眼殘睇漏野 大大隻字睇到未呀

點睇工程？

淨係識報警，999, 幫人呃公屋。

如果得閒無野做嘅話，我建議你追下post
由頭到尾我都支持護士學位化
支持degree nurse
我只係講出其中一個原因點解RN無咁高point
就已經大一堆logic有問題嘅RN衝出嚟

睇嚟你一定日日做白工不求回報
加油 地球需要多啲你呢種人

ching所言甚是

又屌埋en 唔係護士

醫生又冇乜野喎 我都係咁同我女朋友講 大家都係笑笑口 同埋我唔喺香港做 呢點係好重要既 香港班護士醫生 愈來愈差 以前都重比得過日本英國 而家

因為護士唔一定要學位，有牌就apply得

就係講緊呢點，依家入職大部分都係有學位，社工都係有牌就apply 得添護士同社工老師情況咁似，唔應該係rn冇咁高point 嘅原因

得啦得啦
留喺香港正垃圾呀嘛

HA RN入職條件的確無講要學位
正如紀律部隊 有學位同無學位 人工都有分別

唔quote我既?

咁你係咪香港train出嚟先？你攞到外國嘅執照都唔代表你高尚過香港護士
知唔知而家有啲EN都要揸team？盡責嘅cubicle ic唔會差過某啲RN。況且EN都只係佢哋學護理嘅起點，終身學習都可以行得好遠

大西北既牛

有咩直接關係

識大把讀緊nursing既成日串串貢

所以大西北都升得特別快

1:19冇野呀
寫排板都死

其實你係咪hca俾護士屌完唔憤氣呀
講完一輪又要凹水
又講少少terms出嚟扮識野
正常人唔做依行點會講洗wound 係都講洗傷口

但係做得讀士都知最撚辛苦唔係依兩樣啦
根本唔會咁講出嚟表達tim
係做hca眼紅咪認囉 仲有好多進修機會

其實有啲醫生可能係想睇埋右手做比較
一般護士見到都會問一聲係咪真係照右手
不過有時問多兩句又會比啲醫生串，
真係好人難做

當年考完AL夠分入三大純理，但我好誠實揀去讀唔使高分就有得讀既護理，出到黎笑番當年唔識揀科讀人工少過自己既有咩錯

牛

nursing真係慘
一係同外人開拖
一係就內戰, HKU CU POLY屌鳩OU TWC

一入行就知呢行一向互相批鬥

寫板都算，最忙果陣一個A更一格十出五入
雖然camp bed啲case比較stable
淨係對藥紙都對到眼花

未計派藥同跟treatment
啲病人同家屬話人命關天一樣野都唔好同我做錯呀人工包嫁屌你老母

認同樓主話護士唔應該自我膨脹
但係職業無分貴賤
做護士根本冇話高唔高尚
就好係似洗碗都冇分低唔低賤

哇屌你前亞視員工來?

不如講下邊一行唔係為錢啦
答得出我地nursing咪含囉

ching我係呢個post留意你好耐
如果你真係護士，你係我見過講野最有point最中肯最logical嘅護士

你覺得=真？如果你真係經過深入了解後先下定斷無問題，但你依家純粹主觀上對護士有偏見，然後蓋括所有wor 而且就算有一兩個係咁，都唔等於全部做護士都係咁下話。

白做

行行高人工都壓力大架啦
有邊份唔係

好過毅進仔考警察

有冇諗過啲老師護士係有佢地嘅理想？唔好一竹篙打一船人

其實做護士既覺得返工純粹打份工有咩問題？
你做既野過到人過到自己咪得lor
咁當然有多同事做野都係唔抵幫既，唔好誤解我

為出糧仲好笑
除左做義工既有邊個返工唔係為左出糧？

我知呢度有好多人睇唔起護士，覺得我地淨係識執屎執尿
so what? 呢班人入到醫院咪一樣要靠我地
你好聲好氣有禮貌既我要幫你容乜易，最簡單某d檢查明明過office hour就要等下一日，你有禮貌既我咪幫你問到食番野半夜再禁食lor,有乜所謂
相反你西口西面覺得係我累到你無得做既我咪唔問lor

明明有好多野我可以幫你做，我份工就係幫你integrate哂唔同discipline做緊既野，你下下challenge我，我咪唔做lor,廢事做多d又俾你challenge多d

利：護士

TWC係邊間

改善制度同待遇同時可唔可以改善埋員工質素
例如全面學位化

不過一講到質素
實有班人衝出嚟屌工作環境惡劣 病人多 1:n先搞到佢地質素無咁好
再唔係就話醫療事故全部係因為醫生手字樣衰 醫生搞錯 醫生乜乜乜
乜都賴醫生 賴完轉個頭又話醫護要睇齊
護士個光環真係好撚大 大到點都有得賴

其實好多護士都係undergrad 從來冇人覺得大學生廢

其實護士呢行係城外既人想入來
城內既人想岀去
好多人一開頭勁有熱誠入到來讀讀下都收皮
仲要現家亂開位，真心對未來既醫療質素感到可悲
不過算la
E+搞到nurse忙到同hca做既野都無咩分別咁，都唔怪得人睇唔起我地
利申：student

要20咩？身邊有啲都係19分
定係巴打你講median?

2019年4月後新入職護土價
HA general 34.3k
精神科 37.8k
養和 ~40k

allowance 冇加都相差不遠
大約

你啱啱大陸落嚟？

18分都有啦

係外國大部分護士都唔需要任何學歷
人唔少狗都吠，為反而反

樓主所謂嘅外國係咩外國？ 第三世界國家？

呢句我都成日用嚟形容呢行

呢樣嘢要屌柒NCHK
之前想推CNE (continuous nursing education)
應該做到同醫生一樣
續牌時讀唔夠CNE分唔俾續
迫啲前線不斷要進修

呢個建議一定俾同事屌
又話返工都無時間放工又要讀書
但醫療行業不停進步緊唔讀又點追到最新研究同知識

GOPD咪有nurse clinic follow up hypertension

HA pt15-25 +5%allowance
養和pt20-30 (年薪13個月)+bouns: 1-2個月糧

我知有啊但唔係好熟
好似未係好普及？
巿民又未必有信心次次follow up nurse clinic
仲有無乜drug titration嘅自主權
結果就變咗跛腳鴨
嚟嚟去去都係home BP monitor同lifestyle modification

我妹就係
18分入ou general
仲話出到黎同廿幾分入poly hku nursing中大既人冇分別
不過佢已經要repeat d courses

出到嚟係冇咩分別嘅
不過首先要出到嚟

係嫁咩... 我成日都自己打嫁wo. 有時個豆打唔到針 你叫血姑上黎都蚊訓

唔需要學歷又真係吹大咗

我記得你呢個user
次次護士post都會有你呀
俾護士 疑似 綠冒完之後溝女醫生

其實咁多間開
遲d人工會唔會 升得冇咁勁？

月經
得啦得啦
麻閪煩
護士好易考狗也不屌好未？

又話尊重護士
又話護士唔係高尚職業
你又有幾高尚？

其實香港讀書一般既話
出路細 選擇少 想搵返見得人 又搵到錢既
咁易咩

好酸喔

成班on9
樓主屌9班做en就覺得自己好威既人
成班傻閪就錯閪重點話樓主葡萄
低9能

說你老味
我日撚日換
自問換片唔差得過班阿姐

護理唔係人人都忍受到果種厭惡，我有朋友係做呢行，病人情緒差有啲仲要瘋瘋癲癲，家屬好多都係以為訓得係度就大晒無理質疑呼呼喝喝，經常要追更，階級觀念極重是非多搞小圈子，樓上有啲巴打話70%人都有能力入呢行，講就易護士唔係執下屎行行企企，仲有好多藥物知識人體構造醫學既常識好多野要學。我無學過detail我唔清楚，齋係上面既要求我就受唔到。
有邊個唔係為錢打工，翻寫字樓工就好有抱負？做藝術家就夠高尚？付出幾多只有自己知，無謂踩低人以為自己係智者。

屌，你打工唔係為錢
幾十歲人唔好再用成績打飛機喇
好樣衰呀
講黎講去又DSE幾分…不如拎返我幼稚園默書幾分黎講

第一位應該係飛雞無誤

女人多 是非自然多

畀護士帽就應該全個連登都知
竟然連溝醫生你都知……

讀唔掂做國家主席都得啦
未見過大蛇痾尿

你講到咁楊好難唔知

死戇鳩比人屌到反皮
返工唔好問老細做乜唔出糧
你為左興趣先返咋
錢係唔需要嘅by-product

護士為錢可以理解
但我接觸完呢行既人發覺
1成係真白衣天使
3成搵錢
6成係白衣惡魔，佢地既目標錢同醫生。
都唔緊要！仲會講埋超仆街做埋仆街野趕走d 靚女（呢個係我係一個 超靚女既護士講番佢點捱過佢認為做護士最難嗰段經歷。）

總之做老人院都係特別西特別仆街

護士多女人 女人妒忌心重
唔buy靚女 想搵方法做低人 都好正常呀

我都唔靚女咪一樣畀佢哋做低咗
嬲到以後都唔撚接觸呢行
就算窮都唔會再做
個段時間我覺得我係抑鬱同班pk護士相處。
佢地d西野真係講十個post都唔完

個靚女護士就係講佢 當年 班人就係串佢話 佢入行都唔知為乜？ 咁靚女入行 做咩護士話佢 冇心淨係想做護士太太。

醫生太太

就算佢真係為咗嫁醫生又點
佢地理得人啫 而家又唔係俾帽佢地戴
多女人嘅行業真係好煩

我都覺得係
因為我同個護士傾計（我講番班護士點對我， 個靚女護士鼓勵我再捱落去）
我會覺得就算有呢個心只要肯做野咪得囉。
我覺得好似金支慾孽咁囉做呢行做到 陰公。
咩人就會有咩想法

我因為只係為錢所以想入行我好堅決轉行
我就唔信得呢行搵到錢。

祝佢地做到doctor dog/rider la

尤其是男人老狗做護士 柒到

我身邊d老師friends全部學歷好高

咁你就講錯啦，最多係70%人可以入讀做護士學生，grad唔grad到出黎入埋行又係另一回事
而國外護士唔洗牌，雖然我就唔係幾清楚，但搵個冇牌個照顧你，幫你插尿喉你驚唔驚？
做到護士覺得自己威同勁唔係因為錢，而係捱過咁幾多年終身學習，照顧左咁多病人，由心為自己覺得開心
你話成績差有錢就入到，咁都要人有咁勁可以記到咁多野先得架。
Daily routine 淨係dressing都幾廿萬種material，派藥唔講藥ge副作用，你都要記佢有咩作用食前定食后食，仲要教病人相關知識等佢出院自己可以攪點自己。
論記憶力，真係出到黎做到護士ge絕對唔差於各行專業，畢竟我地涉及ge唔單止健康仲要知道各項幫到病人ge福利或社會機構
再講高尚
未知你高尚係指邊方面？
高潔節操？
出得黎呢個社會有邊行職業出於泥而不染？
邊行冇內幕？
指崇高？
咁我又想問巴打覺得邊行職業崇高？
護士縱如你所說非高尚職業，至少亦是一種專業，你唔鐘意人吹捧你可以dis果個人，但呢行絕對值得你尊敬，畢竟護士係照顧人，盡量維持對方剩下ge能力。
而將來如將父母放於老人院，醫院，一日見佢地ge時間少過班姑娘ge人，就出少句聲，將來你都唔保證自己唔會有入院一日

我成日入醫院見到實習啲妹仲細過我
量血壓又求其量 抽血抽得慢 問資料就忍唔到笑
次次見到都會有少少擔心..

真心事實係好多人見人工高 收生又唔難
醫院根本供不應求實收

移民吧啦 香港地就係咁垃圾

你見幾可升到上去既係靚女

OU狗表示識有師姐做緊WM

事實上讀書同工作根本兩回事
d人成日拿dse打飛機

真•讀書唔掂應該會連護士都做唔到

做唔緊要
但係唔好咁多聲氣呻呻呻啦
做之前已經知返Shift 要執屎執尿架啦
個個又要做又要嘈

點解間唔中就有批鬥護士既post 身邊真係唔識護士係咁話自己好勁覺得自己好威好高尚

再講有讀書唔叻既護士係真 但都有一堆degree護士 係考得高分入又點計先

得罪講句社工要升職都好難
但長遠計人工係高過護士唔少
工作量係多但起碼坐多過行，專業又自主唔係好似護士咁要跟醫生做野

有唔少護士都好唔gur班醫院既社工
覺得佢地人工高過自己，又唔洗返shift，又輕鬆，仲可以點埋護士做野

其實樓主最有資格批評任何職業 因為佢唔收錢日日匿喺屋企做鍵盤戰士 等父母辛苦翻工比錢佢交上網費飯錢 好偉大 好高尚

社署/HA社工咪可以去到pt33 law
但要比較，用私院護士vs呢2種社工好似公道d

大部分社工係做NGO，當唔升大機構條尾（當ASWO mid pt 24-26仲要跟MPS本身低過HA)頂多同HA RN平手,但用嘅時間一般比RN長（唔係個個咁快做到大NGO ASWO仲要轉親會好多會discount年資）

好多做中小NGO會輸比RN仲要一般係輸埋無gratuity。但RN grad應該穩陣10年後去到pt25(psy就26）

sw點都輕鬆過RN啦

朋友係靚仔護士

由讀書到做野，食囡食到腳軟，包括女醫生

你可以批評某些人既工作態度, 批評一個職業欠缺公道

英雄所見略同
作為一個civil撚,宜家已經深受其害

都係果句,同sales一樣
男sales靚仔到吳彥祖彭于晏咪如你所講咁威風
女sales只係average樣,甚至below average,對男人黎講已經足夠attractive

呢個世界就係咁唔公平,如果用打MOBA遊戲黎做比喻:
做女人=玩前期角色,30分鐘(套落現實就係30歲)前好大優勢,識利用呢啲優勢就贏面好大,但係30分鐘後就因為冇咩scaling就會愈黎愈廢
做男人=玩後期角色,(套落現實就係30歲)後先開始有優勢,頂得住前中期就贏面好大,而且scaling只會愈黎愈勁

問題係現實社會有幾多男人可以頂得住30歲前咁大劣勢? 如果唔係都唔會有咁多below 30既後生仔自殺

樓主夠鐘巡樓啦看更

紀律部隊老散先係喎!
大把毅進仔
以前ex 中五無full cert， 讀完展翅就考到教護員

根本就係

救護員咁多嘢學
出到黎返工出車到收工
都起碼叫對社會有貢獻

警犬就⋯

嘩，我十分同意，眼見有d人做護士以為自己好威，真係好想講唔好以為自己真係高人一線啦

我就係做我自己鐘意做既野 人工又okay

返工為錢我明呀

但係單純金錢真係可以令你堅持到做一份辛苦 厭惡 又時間癲倒既工咩

仲要呢份工係要唔可以出錯

我真係對呢班為錢既護士抱很大程度懷疑

以前 班護士 夠公開試 低分
但之後 再補degree +master
想知 樓主 點定義 佢地的讀書能力

病人

樓主又蒲頭
咁有無證據證明以往醫療事故係因為班人為錢工作先？

其實個重點係當左護士係水泡既心態

我一直都尊重努力讀書而成為護士既人

但係請問現今有幾多人係覺得自己未必有能力或者有個心態去成為護士 但係見到護士高人工 死撐去做？

當呢批為左人工而勉強去做護士 枉枉係最危險既護士 例如因為承受唔到壓力而吸毒死左果位男護士

你地咁多個 覺得錢係返工最重要既人 又敢唔敢將你條命放係一個冇護士道德既人手上？

香港垃圾社會係咁，高樓價令人為高人工做護士，移民吧啦

你d錢我用自己能力借返黎，我點解要還

你唔需要單純為錢工作 係你幸福
香港地大把人要幫補家計
為錢去做護士有咩問題？
佢考到個試pass到咪即係佢有能力
有乜嘢好質疑人哋？

點睇救護員學歷要求仲低過rn?

人哋夠資格pass曬啲試 做到合格護士已經係證明到人哋有能力做到 又點解要屌人低分呢？ 以至於話有啲護士唔專業唔認真 講真嗰句 表人師表嘅校長老師都有敗類 社工警察醫生都有人渣 行行都大有人在 又何必針對護士
護士人高就食得咸魚抵得渴 因為護士係前線接觸病人 都有唔少醫院野上身嘅病菌，簡單嘅就爛皮膚/感冒，嚴重少少就係乙肝呢啲病 好有可能有肝cancer

林鄭過到個選舉咪即係佢有能力
有咩嘢好質疑人地

屌你老母智障撚

點解為錢返工會冇職業道德 中小學老師咁又係為份糧而準備教材+改功課+出試卷 你估佢哋真係想作育英才呀？ 護士離職好易 出面大把世界 例如:做下輕鬆啲嘅衞生署診所 人工係低啲但都有20k-25k以上
死撐?

考左護士,之後再用RN資格移民最好

為錢工作咪為錢囉
有咩問題?
做野唔講錢
講感情講夢想?

護士=雞

世界級廚師唔做廚師可能能力都只可以送吓外賣，真係廢

為左去英國化，支那97後瘋狂灌輸金錢至上主義
只有支那人先咁崇拜美國佬呢套mindset
歐洲佬唔會淨係識用錢去衡量所有野

香港人就係呢種mindset極端化既產物，乜柒都係講返去錢同樓，而人品修養學識係冇撚用既。為錢做醫療，為錢做建造業，為錢做老師，為錢做IT，專業知識操守係可以冇既，只要病人死唔去就OK，啲野冇嚴重出錯就OK，最緊要係袋袋平安

我幾時都話，愈係要求technical既工種，香港人就愈做唔掂

大家可以睇住香港醫療/IT/基建/基礎教育質素愈黎愈差，就係多得呢班「新血」入行

你地唔撚明一個事實，就係單純為錢做係會拖低醫療質素。
香港地講興趣係幾奢侈，咁唔講興趣都講下能力呀
公開試分就夠入，但係入到去實習又驚到唔想出，讀書考試就求求其其pass到算，本身毫無熱誠，就係為左30k，咁醫院請左呢類人同冇請過人有咩分別？

美國就好現實，畢業成績最差果堆就係做啲待遇最低既醫學/護理專科，唔似得香港可以縱容班垃圾一齊拎30k。

你幾多歲啊? 英國佬就係訓練到香港人搵錢至上的國家。就係比咁多人工，香港D醫療先會算係咁，你呢D人就係想個個專業都低人工，你先係中國人思想。

白撚痴比喻

錯
以前香港人睇人係用職業階級黎分，姐係做建造業做到幾有錢都好，地位都不及教師
同埋我冇講過亦都冇暗示過「想個個專業都低人工」，你有被害妄想症？
醫療質素唔係靠高人工就會自動提升，歐洲澳洲加拿大一樣net salary唔高
更何況香港人本身冇technical mindset，無論成績點，做醫療都唔會質素好

五毛唔該快啲躝，仲好意思話人中國人思想，真係唔知邊個先係中國人思想

算撚數啦你，唔夠人講就話人五毛，睇你咪就係個D搵唔撚到錢但又懶係見個世界D死毒撚。幾時有人覺得地盤佬高地位過教師? 成日講歐美? 你住左幾耐啊係個邊? 同埋30K就覺得高人工，人地做到隻狗咁都得過30K。

呢個世界得一種人會話人為錢做野，做係個D一路做野都搵唔到錢嘅人。

醫生律師唔做番自己果行
請問佢地能力又可以做到乜？

真 眼紅其他行業高人工 自己一碌廢撚想搵多少少都無能力 唯有做下鍵盤戰士平衡心理

你幻想緊我唔夠你講？似係你駁唔到wor
歐美又話住幾耐，你唔識google啲data再睇下係唔係？
你啲論調根本同五毛冇分別，似係你未同上一輩真香港人生活過先會嗡得出係英國佬灌輸金錢至上主義，因為英國佬根本唔行呢套
30k出黎做幾年唔算高人工，但係對fg黎講算係高人工

算鳩數啦你，係咪有人講中你單純為30k而入行，所以就氣急敗壞？
乖乖地學下某啲連登仔，單純為錢，認左佢咪算囉

出現了
得啦，30k好撚疊水，護士最撚威

如果你咁講會令你地心入面好過啲既，不妨繼續
不過呃人就唔好呃埋自己

唔係拜唔拜金問題
係供求問題

供多於求 而大家都係出同一份糧
就會自然淘汰啲能力較差嘅

而IT 護士呢啲其實係求過於供
欠缺競爭導致質素參差
同拜唔拜金無乜必然關係

反而唔係人人拜金
有部分能力較差嘅人願意出少啲糧
咁巿場即使供多於求都有可能將貨就價拖低整體質素
所謂劣幣驅逐良幣

撇除偏見認真睇
拜金同能力高低或者操守其實無必然關係

呢句野你講俾自己聽？
其實錢同有冇用良心對待病人根本無衝突 如果你真係覺得有衝突 咁你思維上仲有好大進步空間 我都無必要同你拗 因為點同你講都唔會明 智力上既差距

係你話人為錢做野啊白卡仔! 我係話30K咁撚少你就唔好講到咩人地為錢。你理解能力係咪有問題啊

上面條友直情低能

通常學歷低就會咁諗野 佢都唔想 係能力上諗唔到果步 唔好怪佢

點睇都係工程牌會計牌難攞啲喎
你行入醫完個個護士都有牌
你行入地盤/大公司office無幾多個有工程牌
會計唔知，只知好難

拜金同能力操守的確冇必然關係
但係醫療人手短缺唔係呢三兩年既事，八年前十年前都已經講緊短缺，點解當時又唔會人人狗衝做醫療？
咪就係因為當時有大把待遇比得上醫療既工種
喺香港，人工唔差既吹水型工種已經足以令人唔想投身同等既技術型工種
本身香港既教育就係訓練緊人去做一個吹水佬，你見有重視過理科教育咩？
台灣/日本/韓國醫療技術點解好過香港就係因為人地由中小學已經好重視理科教育，technical/scientific mindset已有，出黎既醫生廢極有限

我比香港真係最top班人做醫生既水平都好極有限，反觀做consulting/ibank fo/ao果班就真係top
人才錯配同教育方針都係問題

又一個傻嘅
去問下啲教畜社狗先啦
人地日日OT/番屋企改簿呀

香港工種以及人才錯配問題一直都有
我非常同意
不過呢個另一個問題

我主要想指出拜金唔等如質素差
呢個偏見會令討論疆化

你都on9，你做護士咁易讀嫁

咁你咪撚去讀書同醫院啦

你平時返工做義工嫁？你唔為錢為咩？

香港真係最top班人做醫生既水平都好極有限
屌 弱智仔嚟
知唔知香港有幾多個權威

乜唔係講緊PT OT RT咩
又關教師社工事？

sor覆錯

btw 講真老師壓力真係大
個個都有學位 但又勁難考到學位教師
新人做得好啲舊人又杯葛你 做得差又考唔入公務員教師 左右做人難咁
中學教中英文個班最慘 讀寫聽說4份卷 日日抬啲簿返屋企改

我愛你

老師收得呢個人工，食得咸魚抵得渴
辛苦？入得行就一早預左啦

次次講親護士辛苦都係見到呢d回覆，唔差在應用埋落其他行業

即喺咁 只能怪自己讀書唔努力 背書唔夠人叻 先勉勉強強碌到入三大nursing 我本身真喺好想讀到medic 但喺自己不足冇得怨人 我唔反對身邊有同學真喺為咗份糧而讀 好多畢業之後都未必做返呢行 只不過由專業跳出去容易 出面入專業好難 讀嚟旁身你話我為移民又好咩都好的確喺比較有保障 依家周街都開nursing 無可否認質素一定有參差 病房裡面唔同地方grad嘅RN水平一定有分別 不過護理始終喺一個專業 我唔想侮辱自己嘅專業 亦都好相信的確有一班有心人喺度奮鬥

其實美國都未至於好似香港咁極端
香港真係極端金錢最上主義

美國畢業成績最差既,係無工做/做店員

起度牆圍住自己,日日叫自己世界第一

兩間醫學院都冇自稱世界第一
唔好屈得就屈

見條傻仔QUOTE 台灣/日本/韓國醫療技術點解好過香港? 就知佢係有事啦。以為自己係咁講其他國家就係真咁。台灣啊大佬，再回佢佢就話你睇下人地印尼D護士點解好過香港。

台灣韓國叫廢?

唔覺首爾國立大學,國立台灣大學醫學院廢

你問我既話,我會話 美帝 德國 勁!

吹水權威定呃錢權威呀

班拜金醫護咁撚快手負皮哂我啲comment，係咪個個心虛唔敢面對？
都係果句：呃人唔緊要，最緊要唔好呃埋自己
回頭是岸呀屌你老母

香港而家既醫療質素係比150同班拜金又冇心冇能力做既新血一齊玩死
拜金唔緊要，最緊要有心有能力做
屌佢老尾淨係識玩手段加人工，有巴打喺某舊post講過有啲新血直頭連血都唔撚識抽又點計先？
你話呢班契弟當時點撚樣pass畢業試？

人命黎架屌，你估吹下水寫幾野又一日呀？

老師嘅壓關人命事？無得比啦

你既智力的確有好大進步空間，因為我從來都冇講過錢同職業操守有關係
我只係話拜金得黎冇心冇能力做既護士同職業操守有關係
錢不嬲都係主要既factor，問題在於有冇能力有冇心做
至於呢個問題，你地都唔好呃自己，能力或者有，有冇心做就10個可能得1-2個
始終都係30k袋袋平安，我冇講錯呀嘛？

力

今日it, 明日護士

去醫院唔講，但讀書既話自修肯定有用過返學，親身經驗

喬布斯都講過，self-management係最重要

傻仔，你係咪未撚食藥，所以想像力咁豐富？
台灣醫療技術廢就唔會救到茵茵同易小玲啦
你知唔知當年易小玲喺香港做過n次手術都整唔好？
定係當年報導果時你仲未出世？

人外有人天外有天，講到香港醫療技術亞洲第一咁，真係好撚可悲

已經好高薪

巴打心水清

呢三種社工真係社會敗類黎，但我num應該唔係個個咁。

Thomas Starzl 過左身無耐.....
佢一開始唔係做醫生先
佢本科係讀宗教,之後畢業過左一段時間
發現有新既志向
先跑去讀醫

老實,台灣既醫院我用過,唔覺得廢wor
尤其是台大醫院

你拎整容手術嚟講你食左藥未啊？講到香港咁閪你咁有見識仲留係度？ 睇你個撚樣都係d死窮撚樓又買唔起又要係度扮有料踩香港，廢老一樣。

係啊係啊,你好撚有料啊

公平D講,呢幾個國家同香港比較,各有優劣

係你班友係度小人30k 唔值，你即係話比人知你30k咁撚少都無，有咩料啊，係你窮啊

我無話30k唔值
美國都有呢類價

咩事啊你

有冇心做咪即係良心囉 中文冇2？睇你喺度為拗而拗真係浪費生命 30k人工都要批鬥 我諗你都係翻緊啲最低工資既職業，浸酸味隔住mon都聞到

個po認真on99 其實行行都充斥住班冇心既人啦 番工唔為錢為乜 只要人地做好自己本份就得啦 至於班護士睇唔起大學生 咁係人既質素問題 但唔可以因爲咁而話護士冇用 冇左護士你就真係仆街 人地做得咁辛苦都要俾你屌

有好多野人地付出左你見唔到唔代表佢地冇做 現實照顧你班連登仔佢地都冇怨言 定你覺得呢樣係老憑？醫療事故耐唔耐都整一獲架啦 但每次發生之後 邊個會知佢以前讀咩院校？咁好明顯 出左黎做野都係睇個人能力 關低分高分咩事 護士係最唔睇分既一科 但實習難到pk 考你應變同lab skills 如果咁易個個都仆埋去做啦 有冇唸過 一部分揀護士既人係家境太窮 自己要揹起成頭家迫不得已去揀做護士？人地想揀都冇得揀 仲要日日聽班連登廢青係度指指點點

係呀 我係為錢而做呀 你吹咩
我唔做 比你做你又做唔做得起先
做得起嘅 歡迎靠學歷又好 醒目又好 搶我份工囉
知你慣左係公海同其他唔同科嘅大學生爭工做嘅成功感

我就係貪佢夠穩定 每個月27.28號就出糧 返一年又跳point又跟政府加人工 正正常常又唔會比人炒
遇著d好嘅病人同你講下人生 意義不知幾大
屎尿又可以點醫院阿姐做 痰膿咪戴多對手套囉
病人講道理嘅咪用心d對佢地
粗鄙嘅咪由鳩佢地唔多洗點理
每日準時返工放工 年假又多 返夜計返鐘數又有full day off
自願加鐘又有補水

護士 inevitable.
利申 ： RN 由第一年開始正式做已經主要係為錢 now搵緊4萬

好啊，咁你將來既小朋友咪由細到大都自修囉，Steve jobs 話self-management 係最重要，但有無講過返學唔重要？如果自修係work既，全世界既老師都收皮啦

Btw...護士人工係高，但係用自己條命換返尼嫁撚屌，先講追更啊，你返完個P收9點幾10點，第二朝你又要返個A返7點，係咪個個都得先？其次，你都經歷過沙士啦，啲前線中曬招，你唔係唔知啊？

唔好滿口都係仁義道德啦

你咁叻，如果自己有病咪唔好去醫院囉

咁嘅POST都二千幾正評

真係好撚on9

極端啲講，雞唔通真係好撚鐘意扑野先做雞？唔為錢為為乜？

欣賞你
終於搵到個講人話嘅護士

我唔知你有睇幾多醫學報告或者一啲新既權威學術報告
香港都有派醫生出去做下研究
如果你係醫生又係呢行
我可以同你講，無論研究，手術經驗，臨床一定屌打日本仔
仲有一啲大型既科研 我指世界性既會議 日本仔係未夠班出席

仲有外國資源講研究，講手術人地有大把資金做臨床實驗

你咁樣比較好唔公平 香港淨係要搵人試呢樣果樣已經冇人肯比你做
唔好淨係拎啲醫療事故就批評越黎越差
人地外國都大撚把 你唔知姐

終於有人肯講真話,呢啲先係路架嘛

咁你又有冇吉屎學#792咁公開承認純粹為錢而做?
最撚憎啲扮清高扮有heart既垃圾護士,純粹為錢咪純粹為錢,簡簡單單認左佢有幾難

學下#792大方承認,淨係識bullshit冇撚用
睇住你扮清高真係笑撚到仆街

駁唔撚到就得返人身攻擊,好撚可憐啊你

係咪唔肯面對純粹為錢而做既事實? #792幫到你

比唔撚到反駁觀點同證據就淨係識人身攻擊
既然你都駁唔撚到,係咪間接認左台灣醫療技術唔會廢過香港?
唔肯認都唔緊要,拜金護士通常駁唔到就會搵錢撻人,閣下就係一個例子

nurse 高尚職業，又可以移民

真係好撚好笑

香港醫療技術連台灣都不如,仲敢同日本比?
講科研,日本拎左唔少life sci/med sci相關既國際獎項,連諾貝爾都拎撚左幾次,香港連幫日本奶袋底既資格都未夠

你一開頭咪係度五毛，你過去台灣啦，不過睇你個窮撚都未去過咩地方。下次有病入私院啦，你有錢找數的話。

明架喇n展仔 邊個bullshit心照啦 係咪asso畢業睇住份人工同人無得比好唔開心 大方承認你好酸啦

個細妹自己揀做文員
又要賴尻人
如果唔夠分 佢可以揀東華明愛護士學校架
係佢自己揀入d水泡科大學學位
讀完又要怨人工低過d專業人士？
自己揀d文科唔專業 就要預左搵得低架啦
咁都要怨尻人 on99

又係錢，講左咁耐除左錢你仲有咩point？
講野冇point又屈毛，快啲同你班扮清高既拜金契弟去驗下腦睇下智力係咪有問題

我欣賞#792，呢啲先係人黎
相反聽你吠黎吠去都係錢就知你心虛駁唔到
學下人坦白承認啦

酸條鐵咩，成個post由頭到尾都係得你同上面條傻仔陳小春一唱一和，唔係你bullshit就係佢bullshit架啦，順手call埋班拜金契弟上黎逐個comment負皮

小家到呢

自己大學4年讀文科輕輕鬆松風流快活又唔講
點睇nursing都讀得辛苦過普通文科啦

一份耕耘一份收獲啊

nursing雖然易入，但workload好大
就算9背就可以pass都好，就算可能唔難明d concept都好，你都要拿時間去背先得ga
分分鐘一課100+slides 比你背
又係咪甘輕鬆？

d人成日講死背就得，甘mbbs都一樣"死背"姐

日本台灣啲活肝移植都要搵香港醫生去做主刀
講到咁高水平又要香港醫生去
仲有打工唔係為錢為咩
請問閣下做盛行？你唔係為錢？

Lm

事實係香港醫生真係屌打日本仔

睇左幾頁
樓豬啲邏輯......

食左藥未啊傻仔，一時開post話自己有病想死，一時又開post話憎資本主義。個腦有事就抖下，唔好係度講埋憎呢樣個樣，白卡仔

你咁都唔係酸一睇你以前開咩post就知你無撚用

老實講 自己做護士 覺得自己係垃圾 冇睇唔起任何人
但次次見到呢啲post 都會覺得連登仔係咪真係咁仇視護士

連登仔點仇視護士呢 大部分連登仔都係護士嚟
除咗呢個post我都搵唔到有邊個post係踩護士嘅會正評多過負評 一係就另一半/屋企人係護士，好地地點會護航護成咁

另一個post講緊身為公務員好想貿易戰打落去搞衰經濟 又係勁多正評
心諗連登有無可能咁多公務員呀？再諗深一層，應該係拎得政府人工嘅連登仔都係護士

以前個ex係護士
同佢班護士同事都上開連登，成班人仇商/排斥私人企業排到一個點，認為做醫療以外嘅人都係因為貪錢而做 得佢地先係服務社會嘅人才

btw ching做得護士 有返咁上下能力喇
點會係垃圾 加油呀

想死既n展仔 搵得太小 心理唔平衡

日本台灣啲活肝移植邊度要搵香港醫生去做主刀?
人地 陳肇隆 架活率世界第一
點解要你做主刀?

活體肝移植是少數亞洲領先歐美的醫學領域之一。在國際上，開創活體肝移植的五大中心包括高雄長庚醫院、日本京都大學、東京大學、香港大學和韓國蔚山大學，共同特色都使用漢字，也都受中華文化與儒家思想影響。

又打飛機
質子治療日本才是世界一哥

佢地成日神化香港醫生
其實醫生只係dse成績高分
根本唔係好勁
醫學上成功例子成日被人神化，但失敗例 子就避而不談

公平講
醫療有D野香港係幾勁
但唔係樣樣都最勁

事實上冇料既人，求穩定先讀醫療科

冇計，香港成個社會都逼鳩人讀醫療科，考公務員咁

利申，poly 醫療科

中大醫科同台大醫科合作

紅盒你唔係等緊DSE放榜架咩, 點會變左poly醫療科

Quit 左poly好耐啦

病人安全,醫療品質管理,香港係做得唔錯,因為套系統係抄澳洲個套

真係想研究下你 reject hku nursing 又quit poly 又re dse條timeline係亂到一個點

ummmmm
美國都興讀MD
不過剩係為錢讀,你會好痛苦
因為個學費會令你欠債連連

Quit poly (2017), reject hku(2018)

希望今年夠分

收分低/學位多，其實係社會願意俾機會人去嘗試努力讀，入到唔等於一定可以畢業，亦唔代表一定可以搵到工。

咁你其實想入咩？

似啲警察，又係廢人先會揀嚟做，不過護士點都好小小，起碼唔係讀完毅進就搞掂

一方面屌醫療科廢，另一方面其實自己2年都入得nursing，但心信2019可以入mbbs

台灣醫療做呢味做得唔錯的

已有俄羅斯醫生黎左香港開緊工

俄罗斯医生取肾杀人 偷取新鲜器官黑市牟取暴利

其實唔止大陸醫生會咁做

醫生人工cut到得返兩三皮即刻變返邊緣半神科（80-90年代）
當年civil infoe cpeg收at least 3A，醫科有一兩條A已經穩入

香港人冇咩人真心想做醫療，絕大部分都係睇高人工份上先做

點樣屌打？
中大早幾年果位日本醫生屈機到啲媒體打哂飛機

完全認同

屌你都戇撚鳩
護士課程係唔會教抽血
自古以來抽血係實習醫生做
依家再外判埋俾抽血員做
況且好多醫院規定就算護士學咗抽血都唔抽得
唔撚知就收嗲啦

咪撚玩啦
屌護士係月經嚟
都唔知你班連登仔痴咩線
啱啱先又有個新post 屌護士

連登有搜尋功能
自己睇

自古以來ABG T&S 係實習醫生做，其他血係姑娘做，E家外判左比血姑做

仲有好多醫院E家係姑娘抽血，你只係知其中一兩間既practice

護士實習1800個鐘 計翻唔知幾多日呢

其他醫療科都係夠pass就畢到業保證有工開 咁係咪全部都唔重workload? 醫科係咪都唔重都係鳩背？

Show Blocked User - 孔大龜
Show Blocked User - 泛民政協陳小春
block左呢兩條友,成個post正常番哂

10年前nursing只係一個大水泡,當年都有大把護校,又唔見咁多人讀?

擺明就係而家nursing fg人工跑贏大部分私人市場fg位先多人讀,同十大基建初期既civil,而家既cs一撚樣,你估班人真心想入行?
親身經歷:al時代真係冇咩人會想讀nursing,當年一樣存在人手極短缺,只有ce上唔到al既女仔先會考慮讀唔讀護校

Asso N展仔Spriest真係好可憐 搵錢唔夠人多就眼紅 成日話人無心入行 dllm你一出世就決定左讀asso 唔收人工做n展？俾醫科你讀你咪又係死狗咁去讀 你無能力令大學收你讀就唔好怪呢個社會 要怪就怪你自己廢閪吧啦

同意
樓主係唔係見識少 唔知支那連係救護車支氧氣都要俾錢買咗先有得用

人工高就多人去做
你應該慶幸唔係仆去左警犬

邊個係呢個社會返工唔係為錢先

而家冇碩士好似永遠升唔到長，護士學校grad應該要比人點成世。

所以佢地肯為左錢 幫人執屎尿血 我好佩服阿
但係佢地到底d實習護士有無專業知識 我真係唔敢講

見過d中同係story到鬧病人 仲影埋相咁
我真係唔知咩叫專業....

為左錢 的確係可以 我都認同返工係為左錢
但係做得護士
會唔會可以比多小小關懷同愛心去對待d病人
做實習都已經咁 第時如果不幸地比呢種人拎到牌...

希望大家唔會遇了呢種「護士」

咁d病人仲慘啦 如果班護校出黎既護士比人點成世
會唔會拎病人出氣

影病人真係好仆街 仲好意思話自己專業
我個ex都會影 不過唔會post上ig
佢有啲同事真係會post fb ig

為生存係要做

住得公院預咗受氣
佢地仲會串翻你，投訴囉

趁後生有閒錢一定要供份有用的保險

條ASSO仔成世讀唔成書，又做埋D n 展工，係度唔抵得人搵得多過佢。佢唔通係為理想做Engine咩。

護士呢份工 最辛苦並唔係輪更 又或者咩野屎尿
最辛苦係自己人打自己人既風氣 不斷要去搵大家錯處
邊個邊個錯左就大聲講出黎 屌你 我都係人
我諗冇咩邊份工係咁...

同行都不尊重自己職業

改左名深潛就好潛啦,講咁多野
你唔會唔知User編號永遠都改唔到掛
#230556 泛民政協陳小春

以前人工唔高,未學位化果時既氣焰應該冇咁勁
唔好唔記得上左位果班老屎忽都係護校同poly diploma時代既產物

係人都知啦傻撚仔，會唔會為左你條白卡仔改名啊？你食完藥返完份n展工先蒲頭。

唔好話讀唔成書，讀得成個班為搵食去補返個master nursing搵食

識人三大有d 1st hon都要去搶返個master nursing讀，原因都係人工問題
其實讀書叻又未叻到去醫科，但又唔想撈金融/sales大有人在

first hon文科，理科不如考政府工la, 我有幾個fd 都考左eo, police inspector etc ....nursing master 3 年制，又chur, 出來又輪班

香港成個社會變成咁真係好悲哀
假如香港社會工種唔要求大學畢業,係咪就冇咩人會想讀大學?
呢種心態同當大學係職業訓練所有咩分別?
咁不如開多幾間city poly thei分校好過,傳統學術型大學唔適合香港

仲有,外國有幾多人真係讀果科做果行? 香港社會/職場要格硬將呢兩樣野捆綁
大把唔係讀商科出身既都做ibank/accounting啦,點解一定要讀business school先?
人地美加根本唔會開醫療/law/其他專科(maybe nursing/engineering例外)既undergraduate degree,甚至好多美國大學都冇undergraduate既business program,因為大學唔係職訓局

外國個大環境同文代香港都唔同
外國福利包到好多野（當然換嚟重稅）

香港生活成本高勞工福利保障差，高技術工種又唔係多
人地畢業會諗gap year唔怕無工返嘅狀況

1/香港？要諗還學債，又要諗屋企人年紀大，洗唔洗幫手養。去個WH返嚟見工又比人問長問短。長時間搵唔到野做d親戚又會問長問短

2/同埋人地鬼佬比左重稅根本好多無儲蓄嘅concept，香港人戶口完全無錢應急會驚被人炒生活費/萬一家人自己大病/其他特發野.....

所以搵食變左香港人好重要一環，因為乜_都要靠自己，普通打工仔政府比唔到咩你
第二因為勞工保障差，d僱主可以壓榨、刻薄員工。一堆大學生填補低技術工種。是旦做個文員仔都起碼hd asso，而家如果得中學畢業連入行文職都難。

3/由細個教育開始已經唔同，東方社會（日本韓國都係）乜都講分數效率補習社盛行。人地西方會睇重埋其他野。

我同意大學唔應該係職訓局，係好有理念。但現實貼地睇係好多香港人連搵食都fulfill唔到（收入同生活成本差距愈來愈大）談不到太多理想讀大學已經係一種保險，令自己唔好咁易比人淘汰多過追求其他野

上面有位師兄係環境迫到大家要搶專業讀搶政府工做好同意

以前大學畢業生已經工搵你,話知你讀咩科.
要睇一個人勝唔勝任一份工,唔係睇佢係咪讀related major,最重要係特質適唔適合呢份工.以前既香港,而家既西方社會/日本/韓國都係咁樣揀人.

日本人讀東大國文科(姐係日文系)都可以比ibank請,香港讀港大文學院就要乞食?
呢個唔係搶專業既問題,係而家既香港HR已經唔識點樣請人
政府工就純粹係人工問題.以前香港冇咩叻人想做AO以外既政府工,果時私人市場錢途前途都好過政府

日本一兩年前先有份調查講大學畢業生起薪十年無乜變化就算去到外國，整體大學生乞食問題議價能力有跌無升都接近

你要擰outliner講就代表性欠奉，好僱主有，但我相信西僱主更多

我講搶專業係個果，因咪就係degree太多，僱主有得揀囉
就算去到政府工，都係一樣，人工問題係果，因係出面打工西，degree多競爭大